<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/" xmlns:og="http://ogp.me/ns#" xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" xmlns:schema="http://schema.org/" xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#" xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#" xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" version="2.0" xml:base="https://drupal-coder.ru/">
  <channel>
    <title>SEO</title>
    <link>https://drupal-coder.ru/</link>
    <description/>
    <language>ru</language>
    
    <item>
  <title>Как стратегия поискового продвижения помогает сайту достичь нужных целей и выйти в топ</title>
  <link>https://drupal-coder.ru/blog/kak-strategiya-poiskovogo-prodvizheniya-pomogaet-saytu-dostich-nuzhnykh-celey-i-vyyti-v-top</link>
  <description>
&lt;span&gt;Как стратегия поискового продвижения помогает сайту достичь нужных целей и выйти в топ&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;&lt;a title="Просмотр профиля пользователя." href="https://drupal-coder.ru/user/43" lang="" about="https://drupal-coder.ru/user/43" typeof="schema:Person" property="schema:name" datatype="" xml:lang=""&gt;Дарья Бочкарёва&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;пн, 09/05/2022 - 09:30&lt;/span&gt;

            &lt;div class="field field--name-field-blog-img field--type-image field--label-hidden field--item"&gt;/sites/default/files/2022-09/shutterstock_1825909217.jpg&lt;/div&gt;
      &lt;div id="field-language-display"&gt;&lt;div class="form-item js-form-item form-type-item js-form-type-item form-item- js-form-item- form-group"&gt;
      &lt;label class="control-label"&gt;Language&lt;/label&gt;
  
  
  Russian

  
  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
            &lt;div class="field field--name-body field--type-text-with-summary field--label-hidden field--item"&gt;&lt;p&gt;Чтобы сайт был первым в поисковой выдаче, приносил больше дохода и выходил в топ даже по самым редким запросам, нужно заниматься поисковой оптимизацией сайта. Но для начала важно:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;определиться с целью (увеличить посещаемость/продать конкретную услугу);&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;понять, в каком порядке действовать и какой результат для вас важен.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;В этой статье мы расскажем о том, как формируется стратегия поискового продвижения, что в неё входит, как она помогает сделать сайт лучше и зачем нужна бизнесу.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Что такое стратегия поискового продвижения?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Стратегия поискового продвижения (SEO-стратегия) — это список действий в отношении сайта для достижения конкретных целей:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;продать товар/продвинуть услугу;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;увеличить посещаемость сайта/отдельных страниц;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;собрать подписки/заявки/звонки.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Цели могут быть долгосрочными и краткосрочными, а также меняться в зависимости от того, что сейчас важнее для бизнеса.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чаще всего у клиента есть конкретная бизнес-задача, с которой он приходит к специалистам. Именно от неё зависит формирование будущей стратегии. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы вам было проще понимать вопрос, в примерах мы с вами будем «продавать» помидоры.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Зачем нужна SEO-стратегия?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Если коротко:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1) чтобы не действовать наугад;&lt;br /&gt;
2) чтобы делать то, что будет приносить максимальный результат бизнесу;&lt;br /&gt;
3) чтобы владелец сайта представлял себе фронт работ.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Как формируется стратегия?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Вы приходите к нам с запросом: увеличить продажи помидоров через сайт. Теперь мы должны сформулировать to do list с конкретными шагами для продвижения вашего сайта и вашего товара.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;До того, как мы опишем список задач, нам нужно уточнить множество нюансов:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;вы оптовый продавец или розничный;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;что у вас с доставкой;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;ваш клиент профессионал или «залётный»;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;как ваши конкуренты продают через интернет;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;какой трафик приоритетнее: мобильный или десктопный.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;И ещё ряд уточнений, от которых мы будем отталкиваться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Составление итоговой стратегии находится на стыке маркетинга и поискового продвижения. Точнее даже будет сказать, что это часть маркетинговой стратегии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цели и задачи в стратегии продвижения можно разделить на три условные категории:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;обязательные. Сайт должен соответствовать стандартам чек-листа технической оптимизации: не зависать, быстро грузиться на любых устройствах и т.д.;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;сравнительные. Они формируются после анализа конкурентов: как сайты в топе отличаются от нашего и что мы можем из них почерпнуть;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;тестируемые. Те, что мы формируем при помощи проверки гипотез.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Порядок действий&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Чтобы вы не подумали, что стратегию нам пишет астролог или мы копируем одни и те же действия от клиента к клиенту, мы опишем схему формирования стратегии. Наш пример про помидоры всё ещё в силе и носит иллюстративный характер.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Формируем цель или уточняем её у клиента.&lt;/strong&gt; Где мы должны оказаться после реализации стратегии? Что конкретно будем продвигать? По каким запросам хотим быть первыми?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Чтобы упростить поиск цели для клиента, мы проводим анкетирование. На его основе формируем цель и строим всю будущую стратегию, а необходимые целевые показатели закрепляем письменно. &lt;strong&gt;Например:&lt;/strong&gt; выйти на первое место по конкретному поисковому запросу, увеличить продажи на сайте на X%, собрать X количество заявок в месяц и т.д. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Допустим, наша цель:&lt;/strong&gt; начать продавать помидоры оптом в соседний регион — Волгоград, X тонн в месяц&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Анализируем поисковую выдачу.&lt;/strong&gt; Как ведёт себя потенциальный клиент: что ищет и какие запросы вводит. Мы подбираем группы поисковых запросов, анализируем их популярность и смотрим, что по этим запросам показывают ваши конкуренты. Это нужно для того, чтобы сравнить сайты и дать будущим посетителям сайта наиболее релевантный тип страницы:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;страницу товара с подробным описанием;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;калькулятор для подсчёта стоимости услуги;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;прайс-лист;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;информационную страницу/статью, если фраза некоммерческая (отсюда можно вести на коммерческую страницу) и т.д.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Первый взгляд:&lt;/strong&gt; запрос «помидоры оптом волгоград» вводят 24 раза в месяц. В выдаче много B2B сайтов-агрегаторов. Мы можем продвигать наш сайт отдельно, отстроившись от конкурентов: пообещать скидку или выгодные условия сотрудничества, сделать более подробное описание товара, акцентировать внимание на отзывах клиентов и т.д. Или же можем встроиться во все справочники-агрегаторы и получать трафик оттуда — чем больше нас в интернете, тем лучше!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В конце анализа у нас будет конкретный список задач по SEO. Разумеется, там будет больше ключевых слов и запросов, для примера мы использовали самый подходящий к обозначенной цели.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Проверяем, есть ли нужные страницы на сайте.&lt;/strong&gt; Какие типы страниц из второго пункта нам нужны и сколько из них у нас уже есть? Если на сайте есть все необходимые посадочные страницы, мы просто начинаем их продвижение. Если их нет, тогда действуем по одной из схем:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;пишем ТЗ для их формирования;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;настраиваем автоматическую генерацию уникальных страниц при помощи фильтров на сайте. В будущем их можно будет оптимизировать. Этот вариант отлично подходит для работы с низкочастотными запросами. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Выдвигаем первые гипотезы:&lt;/strong&gt; дополнить страницу «О продукте» преимуществами, подробным прайс-листом и деталями доставки из соседнего региона. В дальнейшем настроить автоматическую генерацию страниц на каждый вид помидор, чтобы попадать в узкие запросы «помидор сливка оптом волгоград», «розовый помидор оптом волгоград» и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Изучаем состояние сайта. &lt;/strong&gt;Из-за попыток обмануть поисковой алгоритм, на сайт могли быть наложены специальные фильтры, которые снижают рейтинг выдачи. Мы проверяем сайт на наличие подобных санкций и других проблем с индексацией, чтобы в дальнейшем устранить их и привести всё в порядок. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. Составляем список технических задач, оцениваем их сложность и срочность&lt;/strong&gt; — сайт может быть настолько «убит» по SEO, что никакие ключевые слова и полезные страницы не спасут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. Расставляем приоритеты.&lt;/strong&gt; Мы определяем, что для нас на текущий момент актуальнее всего исходя из:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;эффективности — где больше горячего трафика, где самый быстрый результат;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;трудоёмкости работы — если что-то можно сделать быстро, то мы это сделаем сразу — так у нас останется меньше задач и будет проще распределить время на остальное;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;запроса клиента — если вы акцентируете внимание на какой-то из задач и говорите, что сейчас это важнее всего, значит мы приступаем к этому в первую очередь.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Итог:&lt;/strong&gt; важнее всего снять поисковые фильтры и доработать страницу «О продукте», этим мы займёмся в первую очередь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Список остальных работ мы распределим по времени в зависимости от бюджета клиента и его пожеланий. &lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Примеры из нашей практики&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Это небольшая подборка с примерами наших стратегий. Для наглядности мы выбрали три клиентских кейса с разными целями.&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Продвижение товара за границу&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;У клиента хорошо шёл бизнес в России, он решил продвигать свою продукцию за границу. Для этой цели мы предложили ему зарегистрировать несколько сайтов на зарубежные домены и продвигать каждый из них на конкретную страну. Вот такая первоначальная стратегия у нас получилась:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Добавить каждый сайт в Google Search Console. &lt;/strong&gt;Этот инструмент собирает данные об эффективности сайта в Google Поиске. Он покажет нам, сколько страниц на сайте проиндексировано, какие из них наиболее посещаемы, что о нашем сайте думает поисковик и т.д.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Настроить hreflang, robots.txt, sitemap.xml на каждый сайт.&lt;/strong&gt; Это необходимые технические настройки для правильной индексации сайта. Они отвечают за то, чтобы не показывать поисковику лишнего и правильно определять страну, которой принадлежит домен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Собрать поисковые фразы для каждой страны.&lt;/strong&gt; По ним мы будем продвигаться в конкретном регионе + мы будем отслеживать их через Топвизор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Проанализировать поисковую выдачу.&lt;/strong&gt; Мы изучим сайты, которые выпадают по нашим поисковым запросам, чтобы составить список того, чего нам не хватает для конкуренции с ними.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Оптимизировать заголовки и мета-теги на посадочных страницах под ключевые слова. &lt;/strong&gt;Это обязательное условие для правильного поискового продвижения. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. Заполнить профиль в Google Мой бизнес.&lt;/strong&gt; Этот справочник очень важен для продвижения. Нам нужно подробно заполнить карточку организации, чтобы поисковик больше нам доверял.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. Найти локальные каталоги/агрегаторы бизнеса и зарегистрировать там фирму.&lt;/strong&gt; Для продвижения важно иметь внешние ссылки с привязкой к региону — так мы покажем Google, что мы «местные».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8. Разместить гостевые статьи на местных сайтах.&lt;/strong&gt; Внешние ссылки с сайтом из нужного региона повышают локальное ранжирование. К тому же, это дополнительный пиар и отличный шанс привлечь покупателей прямо из статей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9. Опубликовать тексты в блог под инфозапросы.&lt;/strong&gt; Под некоторые тематические фразы в топе ранжируются статьи, а не коммерческие страницы. Если мы хотим получить такой трафик, нам нужно написать интересные статьи по теме и разместить их у себя на сайте.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Продвижение конкретной услуги&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;В этом примере мы расписали стратегию продвижения для всего сайта с акцентом на услугу пескоструйной покраски. Некоторые пункты не содержат конкретно этих слов, но относятся к ним.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Собрать большое ядро низкочастотных запросов по всем услугам на сайте.&lt;/strong&gt; В этом ядре выделить кластеры — группы сходных ключевых фраз, которые могут продвигаться на одной странице, например, по геопозиции: покраска дисков в раменском, аренда компрессора юза; по подразделам: пескоструйка авто, пескоструйка бампера, аренда компрессора и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Создать отдельные страницы под каждый кластер.&lt;/strong&gt; Каждому кластеру должна соответствовать своя посадочная страница: разделы, подразделы, контентные страницы, статьи и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Оптимизировать мета-теги под ключевые слова.&lt;/strong&gt; Для большинства страниц настраиваются шаблонные мета-теги: мы составляем правило, по которому формируются тег title и description на всех типах страниц сайта. Так мы получаем относительно оптимизированные заголовки и мета-теги. Они отличаются от прописанных вручную, более «человеческих» и вариативных, но всё равно помогают продвижению. Как правило, берётся обычный заголовок страницы, к которому добавляются конверсионные слова, например: &lt;strong&gt;«купить дрель в Москве по выгодной цене»&lt;/strong&gt;. Для посадочных страниц по приоритетному направлению лучше подобрать фразы вручную.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Детально проработать тексты и наполнение на сайте.&lt;/strong&gt; Важно помнить, что сайт в первую очередь делается для людей. Клиент должен не просто попасть на нужную страницу, но и сориентироваться на ней. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Проработать CTA элементы на посадочных.&lt;/strong&gt; На нужных страницах должны быть хорошо продуманы все элементы призыва к действию: кнопки, формы заявок, заказ звонка, кликабельный номер телефона, переход в мессенджер и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. Настроить перелинковку всех страниц. &lt;/strong&gt;То есть наладить удобный переход с одной страницы на другую по ссылкам. Например, чтобы из статьи про дрели можно было попасть в раздел каталога «Дрели». Это удобно для посетителей и дополнительный плюс для продвигаемой страницы с точки зрения поисковика — ему важны ссылки с других страниц на продвигаемую. Чем их больше, тем лучше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. Подключить крауд-маркетинг с QA-сайтов со ссылками на посадочные.&lt;/strong&gt; Для продвижения важно иметь как можно больше внешних ссылок с разных сайтов. Для такой цели на первых этапах хорошо подходят сайты формата вопрос-ответ + есть возможность привлечь настоящих покупателей.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Продвижение отдельного товара&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;У клиента онлайн-магазин одежды и текстиля. Упала посещаемость сайта, маржинальный товар стали заказывать реже. В процессе анализа выяснилось, что уменьшился трафик из Google и брендовый трафик, который раньше приносил много продаж. В результате мы составили стратегию с акцентом на работу с брендом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Уделить внимание оптимизации под Google.&lt;/strong&gt; Нужно проверить важные для Google показатели: скорость работы сайта, оптимизацию под мобильные устройства и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Продолжить работу с низкочастотными запросами. &lt;/strong&gt;Виден эффект от привлечения трафика по узким запросам. Нужно проработать под них посадочные страницы и продолжать писать уникальные тексты. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Вернуть брендовый трафик.&lt;/strong&gt; Эта работа связана с репутацией бренда и зависит от ваших усилий. Нужно повысить вовлеченность, возобновить ведение соц.сетей, чтобы люди вспомнили о вашем бренде или узнали впервые и начали искать его в интернете.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Проверить позиции по всем брендовым запросам&lt;/strong&gt;, не перекупают ли этот трафик конкуренты через контекстную рекламу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Увеличить конверсию на сайте. &lt;/strong&gt;Помимо основных задач в этом направлении, будет полезно уделить внимание менее заметным, но важным деталям:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;добавить информацию о бонусной программе в карточку товара и в разделы каталога, куда покупатель попадает из поиска;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;доработать мобильную версию, т.к. количество такого трафика сравнялось с десктопным;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;работать с отзывами на разных площадках и на сайте;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;добавлять акционные товары в разделы каталога, наглядно доносить выгоды в разделе «Распродажа».&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;По нашему опыту, можно достичь прироста от 0,5 до 12% конверсий посетителей в покупателей.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;На какой срок рассчитана стратегия продвижения&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Как видите, в стратегии продвижения не так много пунктов. При этом пишется она в среднем на полгода или год.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После того, как первые задачи стратегии выполнены, мы предоставляем клиенту отчёт о росте трафика, конверсий или заказов. Чаще всего владелец бизнеса и без этого видит положительную динамику. Результаты обычно заметны через 3 и более месяцев. В процессе работы мы всегда обращаемся к стратегии, чтобы не сбиться с курса и отчитываемся клиенту о шагах и этапах работы. &lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Как мы контролируем эффективность стратегии&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Каждый месяц мы проверяем успешность продвижения по следующим показателям:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;отслеживаем рост поисковых позиций и трафика;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;замеряем количество заявок из CRM клиента и данные электронной коммерции;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;анализируем цели в Яндекс.Метрике и Google.Analytics.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Также мы корректируем стратегию и добавляем конкретные задачи по развитию сайта в соответствии с этими показателями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поисковые позиции — промежуточная цель, но &lt;strong&gt;основная цель — это конверсии&lt;/strong&gt;, т.е. заказы, заполнение форм, звонки клиентов и т.д. Для отслеживания этих параметров, если это нужно клиенту, мы внедряем:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;call-трекинг;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;сквозную аналитику;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;CRM-аналитику;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;цели и метрики в Яндекс.Метрику и Google.Analytics;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;AB-тестирование.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Они помогают нам ежемесячно мониторить положительную динамику и проверять верность наших гипотез.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Вывод&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Как видите, стратегия продвижения — это очень разносторонняя работа, которая зависит от качественного анализа и накопленного опыта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Современное поисковое продвижение — это не только занять нужные позиции на поиске, это и контроль коммерческих факторов, и юзабилити. По сути, это постоянный процесс улучшения сайта, контроля выбранных метрик, уточнения целей, генерации и анализа новых гипотез или внедрение тех, которые уже позитивно повлияли на поисковые позиции большинства наших клиентов. И в этом процессе важно редактировать то, что не дало нужного эффекта, смещать фокус, углубляться в то, что дало хороший результат и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во всём, что касается Drupal, мы уверены в своих знаниях — техническая часть продвижения сайта освоена нами в совершенстве. Благодаря опыту работы с самыми разными проектами мы понимаем, как грамотно обходить конкурентов и какие гипотезы тестировать. А с таким количеством знаний можно продвинуть что угодно — хоть помидоры, хоть оборудование для высокотехнологичных производств.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если ваш сайт нуждается в поисковом продвижении, развитии и поддержке — &lt;a href="https://drupal-coder.ru/drupal-seo"&gt;напишите нам&lt;/a&gt;. Менеджеры Initlab ответят на любые ваши вопросы.&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
      
      &lt;div class="field field--name-field-kategoria field--type-entity-reference field--label-hidden field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/seo" hreflang="ru"&gt;SEO&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;/div&gt;
  &lt;section&gt;&lt;div class="comment-form-wrapper"&gt;
      &lt;h2 class="block-form-title"&gt;Добавить комментарий&lt;/h2&gt;
      &lt;drupal-render-placeholder callback="comment.lazy_builders:renderForm" arguments="0=node&amp;1=345&amp;2=comment&amp;3=comment" token="IlR9DcEwEURTApsVIvVyqoeXiJdVkKvpudl56UqLPkQ"&gt;&lt;/drupal-render-placeholder&gt;&lt;/div&gt; 
  
&lt;/section&gt;&lt;div class="field field--name-field-esche-po-teme field--type-entity-reference field--label-above"&gt;
    &lt;div class="field--label"&gt;Еще по теме&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/seo-prodvizhenie-internet-magazinov-na-drupal-sozdali-modul-kotoryy-prevraschaet-svoystva" hreflang="ru"&gt;SEO-продвижение интернет-магазинов на Drupal: создали модуль, который превращает свойства товаров в осмысленные заголовки&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/povysheniya-trafika-ne-predel-kak-my-uluchshali-sayt-klienta-posle-uspeshnoy-seo-optimizacii" hreflang="ru"&gt;Повышения трафика — не предел: как мы улучшали сайт клиента после успешной SEO-оптимизации&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 09:30:31 +0000</pubDate>
    <dc:creator>Дарья Бочкарёва</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">345 at https://drupal-coder.ru</guid>
    </item>
<item>
  <title>SEO-продвижение интернет-магазинов на Drupal: создали модуль, который превращает свойства товаров в осмысленные заголовки</title>
  <link>https://drupal-coder.ru/blog/seo-prodvizhenie-internet-magazinov-na-drupal-sozdali-modul-kotoryy-prevraschaet-svoystva</link>
  <description>
&lt;span&gt;SEO-продвижение интернет-магазинов на Drupal: создали модуль, который превращает свойства товаров в осмысленные заголовки&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;&lt;a title="Просмотр профиля пользователя." href="https://drupal-coder.ru/user/51" lang="" about="https://drupal-coder.ru/user/51" typeof="schema:Person" property="schema:name" datatype="" xml:lang=""&gt;Сергей Синица&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;пн, 03/14/2022 - 09:50&lt;/span&gt;

            &lt;div class="field field--name-field-blog-img field--type-image field--label-hidden field--item"&gt;/sites/default/files/2022-03/55896.jpg&lt;/div&gt;
      &lt;div id="field-language-display"&gt;&lt;div class="form-item js-form-item form-type-item js-form-type-item form-item- js-form-item- form-group"&gt;
      &lt;label class="control-label"&gt;Language&lt;/label&gt;
  
  
  Russian

  
  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
            &lt;div class="field field--name-body field--type-text-with-summary field--label-hidden field--item"&gt;&lt;p&gt;Интернет-магазины с каталогами на тысячи/миллионы позиций — настоящая боль для SEO-специалистов и контент-менеджеров. Импортированные из 1C названия товаров, куча заголовков разного уровня, которые нужно прописать для лучшего продвижения, фильтры, которые сами не выводятся в поисковиках, но нужны в заголовках… И всё это практически не автоматизируется и делается человеческими, хотя, скорее, нечеловеческими силами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всё это осложняется постоянно обновляющимися правилами ранжирования поисковиков, которые всё жёстче и жёстче, поэтому «переоптимизировать» страницы— плёвое дело, а это тоже скажется на поисковой выдаче.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сегодня мы расскажем о разработанном нами модуле, который позволяет создать уникальный текст из нескольких фильтров поиска со всеми склонениями и падежами. Он автоматически соберёт заголовок, который правильно считают поисковые алгоритмы и выдадут ваш сайт пользователю намного охотнее.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Зачем мы начали писать модуль&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Сначала мы вручную прописывали заголовки на ключевые разделы сайтов. При этом мелкие разделы и отдельные карточки товаров охватывались гораздо хуже. То есть точечные запросы, которые могли быть охвачены, не попадали в поиск, потому что не было оптимизации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У Drupal нет готового модуля для прописывания метатогов для страниц с фильтрами. Например, жёлтый детский комбинезон попадёт в поиск только если слово «жёлтый» прописано в метатеге. Сам фильтр с указанием цвета, расположенный на странице, на поиске не учитывается. Есть возможность собрать метатег из трёх фильтров, но это всё равно неудобно: нужно ходить по страницам и прописывать всё вручную. Но чтобы метатеги прописались на раздел-группу фильтров сами — готовой возможности нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы начали писать этот модуль для магазина постельного белья и домашней одежды. На сайте много разделов, подразделов, фильтров. И все эти комбинации генерируют разные страницы. Для SEO-продвижения важно, чтобы эти самые страницы были правильно оптимизированы — должны быть прописаны метатеги и Н1-заголовки. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Создание модуля было нашей идеей. Клиент находился у нас на SEO-продвижении, а мы как раз искали возможность охватить весь сайт и все страницы для лучшего ранжирования в поисковой выдаче.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наши разработчики написали модуль и он дал именно то, что от него ожидалось. С ним наш SEO-специалист настроил метатеги на большем количестве страниц гораздо быстрее, чем обычно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На этом скриншоте результат применения модуля: цифры от 1 до 7 — место в ТОП-10 поисковых запросов, которое стал занимать сайт клиента:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size:11pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#000000"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;&lt;span style="border:none"&gt;&lt;span style="display:inline-block"&gt;&lt;span style="overflow:hidden"&gt;&lt;span style="width:602px"&gt;&lt;span style="height:125px"&gt;&lt;img height="125" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/2022-10/1.png" width="602" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После успешного применения, мы начали внедрять модуль всем клиентам, которые находились у нас на SEO-продвижении. Это оказалась крайне полезная фича для сайтов с разными нюансами: у кого-то несколько поддоменов, у кого-то многоязычность, кому-то нужны склонения (в основном интернет-магазины), а у кого-то всё и сразу. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Повторим, в чём магия: метатеги и заголовки для каждой страницы не создаются отдельно под каждый продукт, а генерируется фильтром.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь поговорим подробнее о механике его работы.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Что может наш модуль?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Человек, к примеру, ищет белые женские ботинки с мехом на молнии. На вашем сайте они есть, но сам товар называется «Ботинки “Марта”», а характеристики выбираются сбоку, в сайдбаре, с помощью фильтров. Если вдруг повезло и ваш SEO-специалист руками прописал во внутренней странице такой возможный целевой запрос, то вас могут и найти. А если нет?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В строке фильтров у вас есть слова «белый» в графе «цвет» и «женский» в графе «пол». Но вряд ли кто-то будет искать «белый женский ботинки», «молния», «мех»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Или, допустим, вы хотите написать заголовок «У нас большой выбор белых женских ботинок». Здесь вообще всё сломается, потому что автоматике просклонять такое великолепие сложно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наш модуль позволяет прописать Н1 title и desciption на страницы, генерируемые выбранными фильтрами по шаблону. Мы можем прописать на страницы с выбранными 2, 3 и более фильтрами. Таким образом мы охватываем все низкочастотные запросы. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size:11pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#000000"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;&lt;span style="border:none"&gt;&lt;span style="display:inline-block"&gt;&lt;span style="overflow:hidden"&gt;&lt;span style="width:602px"&gt;&lt;span style="height:285px"&gt;&lt;img height="285" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/2022-10/2.png" width="602" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У нашего модуля есть следующие дополнительные возможности:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Работает с библиотекой для склонения падежей.&lt;/strong&gt; Она позволяет прописать любой токен в нужном падеже. Словоформы не нужно прописывать вручную.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Позволяет прописать синоним синоним для заголовка.&lt;/strong&gt; Пример: фильтр генерирует страницу по цвету — «Голубые женские ботинки», а вам нужно прописать «Синие женские ботинки». Вы прописываете альтернативный текст к фильтру «Голубой — Синий», и наш модуль в нужном падеже подставляет его в метатеги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Разделяет выбранные значения фильтров пробелом (разрешены множественные фильтры).&lt;/strong&gt; То есть возвращаемся к нашим многострадальным ботинкам. Клиент пришел в раздел женские ботинки, кликнул на фильтры «белый», «с мехом», «на молнии» и получил страницу с H1 — «Белые женские ботинки с мехом на молнии». &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Позволяет указать уникальные метатеги для конкретной страницы.&lt;/strong&gt; Это можно сделать в обход шаблона для отдельного URL. Допустим, одна страница особенная и там не нужно применять модуль. Там супер-целевой запрос и ювелирная работа по написанию текста. В таком случае SEO-специалист может прописать нужные метатеги, которые перекроют шаблон. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы подстраиваем модуль под нужды наших клиентов и продолжаем его совершенствовать. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не важно, что у вас за товар:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;поршневые компрессоры на 50, 200, и 500 литров;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;новогодние шоколадные зайцы в обёртке&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;краска акриловая серая для ремонта&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt; — всё едино.  Вашим SEO-шникам это прописывать, а вашим клиентам вас искать.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Алгоритм работы нашего модуля&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Например, вот так работает модуль при формировании description:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Купить [view:site-name:title-h1-syn1-lower:3] по цене от [view:site-name_facets:min-price] руб. Большой выбор и доступные цены при покупке [view:site-name_facets:title-h1-syn1-lower:2] Заказывайте по телефону для Москвы - [view:site-name_facets:phone-number], всей России - [view:site-name_facets:phone-number-all]. &lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Купить женские блузки с кружевом по цене от 500 рублей. Большой выбор и доступные цены при покупке женских блузок с кружевом. Заказывайте по телефону для Москвы 88000000, всей России - 88001000.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1. В начале к заголовку «женские блузки» присоединился фильтр «с кружевом».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2. В этом примере нам не пригодились альтернативные заголовки. Но мы дадим пример: если у вас есть фильтр с кружевом, а по статистике люди больше ищут «кружевные блузки», мы прописываем альтернативный заголовок «кружевные» и в метатеги со склонениями выводится уже он. Таких заголовков может быть разное количество, и под конкретный шаблон можно выводить один из них. Шаблон гибкий, можно задействовать множество полей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3. Фразу «…женских блузок с кружевом» модуль склоняет в родительном падеже — момент в коде «:2» на третьей строчке и есть нужный падеж.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Преимущества нашего модуля&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Более точное попадание с узкими фразами на поиске.&lt;/strong&gt; Белые ботинки с мехом на молнии «Марта» обязательно найдут свою хозяйку. Не стоит недооценивать низкочастотные запросы. Они приводят куда больше трафика, чем может показаться на первый взгляд. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Органическое продвижение.&lt;/strong&gt; Ваши товары лучше ранжируются на поиске и с большей вероятностью попадутся покупателю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Постоянное расширение каталога без дополнительной работы и дополнительных усилий над продвижением.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Меньше времени и сил на SEO.&lt;/strong&gt; Вашему (или наёмному) специалисту не нужно заполнять тысячи страниц вручную.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Можно оптимизировать ВСЕ страницы фильтров на вашем сайте.&lt;/strong&gt; Раньше половина страниц не видели поисковики, потому что не было оптимизации. Теперь можно прооптимизировать все страницы каталога в любых комбинациях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поисковики уже давно не оценивают сайт исключительно по SEO. Более того, можно так перегрузить сайт текстами «с ключами», что ни один поисковик показывать ваш сайт не захочет. Важно соблюдать баланс: делать страницы полезнее и удобнее для посетителей, ускорять время их загрузки, заморачиваться с тонкостями продвижения. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наш модуль — не волшебная таблетка. Но это отличная возможность получить результат, которого не было до этого.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
      
      &lt;div class="field field--name-field-kategoria field--type-entity-reference field--label-hidden field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/seo" hreflang="ru"&gt;SEO&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;/div&gt;
  &lt;section&gt;&lt;div class="comment-form-wrapper"&gt;
      &lt;h2 class="block-form-title"&gt;Добавить комментарий&lt;/h2&gt;
      &lt;drupal-render-placeholder callback="comment.lazy_builders:renderForm" arguments="0=node&amp;1=322&amp;2=comment&amp;3=comment" token="12VZ40RyB_xe3AiN8dDlzdPCpvMh65VNJAe1Mjlc3nQ"&gt;&lt;/drupal-render-placeholder&gt;&lt;/div&gt; 
  
&lt;/section&gt;&lt;div class="field field--name-field-esche-po-teme field--type-entity-reference field--label-above"&gt;
    &lt;div class="field--label"&gt;Еще по теме&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/kak-my-obuchaem-seo-i-delaem-poiskovuyu-optimizaciyu-dlya-drupal-saytov" hreflang="ru"&gt;Как мы обучаем SEO и делаем поисковую оптимизацию для Drupal-сайтов&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/moy-dostupnyy-vsem-sekretnyy-drupal-modul-dlya-uluchsheniya-seo-ustanovili-bolee-tysyachi-raz" hreflang="ru"&gt;Мой доступный всем секретный Drupal-модуль для улучшения SEO установили более тысячи раз&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/povysheniya-trafika-ne-predel-kak-my-uluchshali-sayt-klienta-posle-uspeshnoy-seo-optimizacii" hreflang="ru"&gt;Повышения трафика — не предел: как мы улучшали сайт клиента после успешной SEO-оптимизации&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/drupal-7-uskorenie-vremeni-generacii-stranic-internet-magazina-na-32" hreflang="ru"&gt;Drupal 7: ускорение времени генерации страниц интернет-магазина на 32%&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;

  &lt;div class="field field--name-field-zagruzka-kartinok field--type-image field--label-above"&gt;
    &lt;div class="field--label"&gt;загрузка картинок&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item"&gt;  &lt;img loading="lazy" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/2022-10/1.png" width="631" height="131" alt="1" typeof="foaf:Image" class="img-responsive" /&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--item"&gt;  &lt;img loading="lazy" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/2022-10/2.png" width="615" height="291" alt="2" typeof="foaf:Image" class="img-responsive" /&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 09:50:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator>Сергей Синица</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">322 at https://drupal-coder.ru</guid>
    <comments>https://drupal-coder.ru/blog/seo-prodvizhenie-internet-magazinov-na-drupal-sozdali-modul-kotoryy-prevraschaet-svoystva#comments</comments>
    </item>
<item>
  <title>Повышения трафика — не предел: как мы улучшали сайт клиента после успешной SEO-оптимизации</title>
  <link>https://drupal-coder.ru/blog/povysheniya-trafika-ne-predel-kak-my-uluchshali-sayt-klienta-posle-uspeshnoy-seo-optimizacii</link>
  <description>
&lt;span&gt;Повышения трафика — не предел: как мы улучшали сайт клиента после успешной SEO-оптимизации&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;&lt;a title="Просмотр профиля пользователя." href="https://drupal-coder.ru/user/43" lang="" about="https://drupal-coder.ru/user/43" typeof="schema:Person" property="schema:name" datatype="" xml:lang=""&gt;Дарья Бочкарёва&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;сб, 03/12/2022 - 09:08&lt;/span&gt;

            &lt;div class="field field--name-field-blog-img field--type-image field--label-hidden field--item"&gt;/sites/default/files/2022-03/analytics-plan-strategy-insight-concept.jpg&lt;/div&gt;
      &lt;div id="field-language-display"&gt;&lt;div class="form-item js-form-item form-type-item js-form-type-item form-item- js-form-item- form-group"&gt;
      &lt;label class="control-label"&gt;Language&lt;/label&gt;
  
  
  Russian

  
  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
            &lt;div class="field field--name-body field--type-text-with-summary field--label-hidden field--item"&gt;&lt;p&gt;Мы писали о том, как подняли посещения на сайте клиента в два раза &lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/poiskovaya-optimizaciya-trafik-vyros-v-2-raza"&gt;здесь&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И поскольку мы придерживаемся мнения, что сайт — это процесс, останавливаться на достигнутом было нельзя. Сегодня мы расскажем, как именно мы улучшали сайт клиента и к каким результатам это привело.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Аудит сайта клиента&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Прежде чем заниматься повышением конверсий, необходимо проделать ряд работ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для начала наши специалисты проводят аудит сайта и сравнивают его с сайтами конкурентов. Обычно мы ориентируемся на ТОП-10 в нише клиента и дорабатываем сайт в соответствии с ними. Никакого плагиата, а простая логика: то, что есть там, ранжируется поисковиками, а значит нужно и нам тоже.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Затем мы оцениваем целесообразность будущих правок: сколько времени это займёт, как срочно нужно вводить эту функцию/страницу, что это даст нам в ближайшей/дальнейшей перспективе, чем пока можно ограничиться и т.д.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Задачи по сайту конкретно этого клиента сгенерировал SEO-специалист. Позже мы согласовали их с клиентом и в течение полугода работали над качеством страниц сайта. &lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Что мы улучшили на сайте клиента&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Наш клиент — &lt;a href="https://pnevmoportal.ru/"&gt;pnevmoportal.ru&lt;/a&gt; предоставляет в аренду пневматическое оборудование, услуги по пескоструйной очистке поверхностей и порошковой покраске. Вот список того, что мы улучшили на этом сайте:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Переделали блок с отзывами — вывели тексты с Яндекс.Справочника.&lt;/strong&gt; В маркетинге есть такое понятие, как «социальное доказательство». Это триггер, благодаря которому мы охотнее соглашаемся на покупки и больше доверяем, если товар/услугу хвалят другие люди. Сайты с обзорами, комментарии под товарами — всё это заставляет нас покупать куда эффективнее, чем рассказы продавца о самом себе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#000000"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;&lt;span style="border:none"&gt;&lt;span style="display:inline-block"&gt;&lt;span style="overflow:hidden"&gt;&lt;span style="width:602px"&gt;&lt;span style="height:241px"&gt;&lt;img height="241" src="https://lh6.googleusercontent.com/e0TAt0OwWzpgdbT5ghf7glqS_-nInaM1ndqHcyG6xtvZECWy4lk1zxb3yIkjsNTq3fZOukavcUG35eqra_9lDHXpfWSQRq83TBJX_nvstGqBPStkFBIGhEH4B7UZT8ZnM_Ria12s" width="602" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Важный нюанс: люди меньше верят фильтруемым отзывам, которые выводят на сайт модераторы сайта. А вот известные площадки вроде Яндекс.Карт или Яндекс.Справочника — отличное социальное доказательство. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. Вывели на сайт рейтинг Яндекс.Справочника.&lt;/strong&gt; Ещё одно социальное доказательство. В нашем случае, владельцы сайта уверены в качестве своих услуг, поэтому с лёгкостью согласились на размещение блока с оценками прямиком из Яндекс.Справочника.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#000000"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;&lt;span style="border:none"&gt;&lt;span style="display:inline-block"&gt;&lt;span style="overflow:hidden"&gt;&lt;span style="width:253px"&gt;&lt;span style="height:92px"&gt;&lt;img height="92" src="https://lh5.googleusercontent.com/LVkltnA9Kw1BLzn9FWtGQv2LKnM5-tkhpK1ZYdAddI6V0pHTFPQ6WsR7T_CKiaQhDEdXl83nniSQqWho4aFOAWkqwUyrCr3JyJEzv9OjWfUQTwCxjH4Z6-XK4q2kmJmCETqKaSDx" width="253" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Добавили калькулятор&lt;/strong&gt;. Цена — один из основных критериев при выборе товара или услуги. С услугами сложнее — цена может зависеть от множества факторов. В таких случаях лучший выбор — калькулятор на сайте. Особенно если есть список критериев, влияющих на конечную стоимость.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У клиента есть услуга — порошковая покраска автомобильных дисков. Раньше в этом блоке было просто описание услуги, затем общий прайс с ценами порошковой окраски. Сейчас клиент может рассчитать примерную стоимость по своим характеристикам, что помогает ему сделать выбор. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#000000"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;&lt;span style="border:none"&gt;&lt;span style="display:inline-block"&gt;&lt;span style="overflow:hidden"&gt;&lt;span style="width:602px"&gt;&lt;span style="height:397px"&gt;&lt;img height="397" src="https://lh6.googleusercontent.com/uwaC8i_fGmgSL_k-BDmiATI5mPrGT_zXYklnBf7QhU7jqeQVpiYkkwYQZ18-eTG2AesjrnnotywVSsl8GxTs0ENK7iLgcrr1vDUJywagFMJBSd_-5eYnxUSAZzF-lcqa2BcCcYKE" width="602" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дополнительное преимущество по SEO: поисковики распознают пользу страницы и продвигают её в выдаче.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Калькуляторы часто используют для сбора лидов, но не в нашем случае. Клиенты получают именно цену услуги, указав 5 характеристик. Такая штука увеличивает среднее время нахождения на странице.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Благодаря появлению калькулятора увеличилось количество посетителей на странице:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#000000"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;&lt;span style="border:none"&gt;&lt;span style="display:inline-block"&gt;&lt;span style="overflow:hidden"&gt;&lt;span style="width:602px"&gt;&lt;span style="height:325px"&gt;&lt;img height="325" src="https://lh6.googleusercontent.com/IfjqY4UlCFNvoZGYw0O1iC2Rd3MO8wAlp_mHXkWF81ZANp9Jwbb-RNEbI0nY1D8u-39NttNVldyRttbr1jKdTVe5dTa3H3Q_7ntS1XhTMHZYBwojrvq9zA2ng_l56f6undrfKg_R" width="602" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;График количества посетителей, Яндекс.Метрика&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Добавили блок с часто задаваемыми вопросами.&lt;/strong&gt; Одна из задач сайта — упростить жизнь своему посетителю, дать ему максимум пользы, при этом не перегружая его информацией. Так называемый FAQ — очень важный раздел, но его у клиента не было. Мы разместили блоки с часто задаваемыми вопросами на всех самых популярных разделах сайта. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#000000"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;&lt;span style="border:none"&gt;&lt;span style="display:inline-block"&gt;&lt;span style="overflow:hidden"&gt;&lt;span style="width:602px"&gt;&lt;span style="height:275px"&gt;&lt;img height="275" src="https://lh4.googleusercontent.com/JUCKBZg70GJXr4vMxl3mPFwXCCsUBxWmp-qmrNCtfZjOprjvJZyZgIUC4y7YzrtQMahVW3zkAgrhHt4uzL2PTZklz1y8nQwh1-ZzaNaHn7B8iZ1svLQ6uj_r8yXInphtMEYEvim9" width="602" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Доработали блок с примерами работ.&lt;/strong&gt; В своих отзывах клиенты могут ограничиться оценкой и общими впечатлениями. Поэтому для укрепления доверия важно демонстрировать результаты проделанных работ. Мы доработали блок с примерами работ, сделали его более информативным, добавили анонсы и фотографии большего размера.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#000000"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;&lt;span style="border:none"&gt;&lt;span style="display:inline-block"&gt;&lt;span style="overflow:hidden"&gt;&lt;span style="width:602px"&gt;&lt;span style="height:468px"&gt;&lt;img height="468" src="https://lh6.googleusercontent.com/RljUEbZYWPBNR6c-z8owcdGA8TaD-KE4lP4QBG80jvyzqTErFANgmsWVrQBUbV15mv39UHedYp4xWi5a0zpvhEiGtU1LddrX46SRrDufxbcE6v7ah8iQbBnTcUCvtqu7A-gAz6Xg" width="602" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6. Вывели на главную страницу ключевые преимущества. &lt;/strong&gt;Любой контакт с компанией в интернете — это в первую очередь вопрос «Почему я должен купить у вас?»&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Блок с преимуществами помогает узнать основные достоинства компании и определиться с выбором. Мы формировали этот блок с нуля, совместно с руководством: они лучше знают, что могут предложить своим клиентам, своих конкурентов и свои сильные стороны. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#000000"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;&lt;span style="border:none"&gt;&lt;span style="display:inline-block"&gt;&lt;span style="overflow:hidden"&gt;&lt;span style="width:602px"&gt;&lt;span style="height:349px"&gt;&lt;img height="349" src="https://lh3.googleusercontent.com/mXniaKTvElp3VObrGr1xmK_AjQiXfR1UpHH552zqP_NjwTTCX8L795-92hrBnxXIrSaDXIDvayAVMfodXHTg7vG6pEnl14Lw8D7LiPZziSaVzDgtmzY_pmRL8W-09v8AVjlOhJz3" width="602" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7. Добавили мессенджеры для связи.&lt;/strong&gt; Исследования показывают: россиянам удобнее общаться в мессенджерах, чем звонить: можно заниматься другими делами, не мешать окружающим, сохранить переписку и так далее. Внедряя мессенджеры на сайт, помните: нужно оперативно и развёрнуто отвечать клиентам. Только тогда это будет эффективным каналом коммуникации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Результат через год после внедрения: на кнопки «Связаться» по WhatsApp и Viber кликнуло более 2000 человек.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#000000"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;&lt;span style="border:none"&gt;&lt;span style="display:inline-block"&gt;&lt;span style="overflow:hidden"&gt;&lt;span style="width:263px"&gt;&lt;span style="height:182px"&gt;&lt;img height="182" src="https://lh4.googleusercontent.com/vr5z4z5Fjt4bPw7wf4MSnTwTsACy7tA0Jqz9WK9Cv9qCnTc30xDqncIKDrSxvFI7iGjGriYzB_1EqqNWEgSJW26Wuafvh8tKjQm0G9U43DujbFdou581lQdFIvj12asaV-pKgiSV" width="263" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8. Добавили карту с адресами стоянок техники. &lt;/strong&gt;Раньше их адреса были размещены просто списком. Вместо этого мы разместили карту, чтобы людям удобнее было ориентироваться по геолокации, не отвлекаясь на построение маршрута в отдельном приложении.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#000000"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;&lt;span style="border:none"&gt;&lt;span style="display:inline-block"&gt;&lt;span style="overflow:hidden"&gt;&lt;span style="width:602px"&gt;&lt;span style="height:325px"&gt;&lt;img height="325" src="https://lh3.googleusercontent.com/f87MSXm9wxNyyCfWibAR5hb-KZDxJRKW9HuXHp6yk9InL0p3Z542QZgSioTh-bW1xeYXXxQ7orSuFyHB9jc5tZMI8zUUJ1gqYjASYgzine-rwWQYYt73tUTXfwo2bLbdIPfOZvJY" width="602" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9. Работали над мобильной версией.&lt;/strong&gt; Мы проанализировали сайт и выяснили, что 60 % трафика за год приходится на смартфоны. Крайне важно адаптировать контент под мобильные устройства: ускорять загрузку, настраивать корректное отображение страниц, улучшать навигацию и т.д. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы регулярно тестируем страницы на удобство для пользователей мобильных устройств и следим за качеством работы адаптивной версии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10. Работали с внешними ссылками.&lt;/strong&gt; При ранжировании результатов выдачи, поисковики учитывают не только сам сайт, но и индекс цитирования. Если сайт представлен в справочниках, агрегаторах, на региональных сайтах, сайтах объявлений, маркетплейсах и т.д., значит индекс цитирования высокий и условный Яндекс покажет сайт пользователю куда охотнее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы наращиваем объём внешних ссылок на всех подходящих платформах, чтобы сайт лучше ранжировался. Эту работу нельзя сделать один раз — она должна проводиться постоянно: ссылки перестают работать, устаревают, нужно постоянно наращивать новые. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;
Помимо всего этого, мы регулярно наполняли сайт новым контентом: постоянно загружали новости, обновляли каталог, страницы услуг и аренды, прайс-листы и т.д.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;br /&gt;
Что стало со статистикой продвижения?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Первая статья демонстрировала наши успехи в поисковом продвижении: мы очистили сайт от «переоптимизированных» текстов, пересобрали семантическое ядро, исправили технические ошибки и не только. Сайт буквально взлетел в поисковой выдаче.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как же изменилась посещаемость сайта с того пикового улучшения?&lt;br /&gt;
На момент написания статьи трафик выглядит находится в диапазоне 25.10 — 31.10:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#000000"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;&lt;span style="border:none"&gt;&lt;span style="display:inline-block"&gt;&lt;span style="overflow:hidden"&gt;&lt;span style="width:602px"&gt;&lt;span style="height:325px"&gt;&lt;img height="325" src="https://lh6.googleusercontent.com/y-8w3ZXoEH8oYB0G37aQDuMsrwtdgUkgJblPXijYckDXhWsoDTtTG3x8-cvwLp1i4GihYN-S8NC5f7NdzxRyVOluBLNg02LgBnYdbVMMiPfaCRtFTh4xyhMTfCJeObmABFVDnBcr" width="602" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
Результаты поискового продвижения&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разумеется, после такого резкого подъёма, нынешний результат выглядит как спад. Но если мы сравним его с результатами до продвижения, то станет ясно: нынешний результат вышел на качественно новый уровень. К тому же, у клиента стабильный приток посетителей и заказов, а это самое главное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А ещё мы смогли практически отказаться от контекстной рекламы, поскольку органического трафика клиенту пока достаточно. SEO-оптимизация приводит пользователей по ряду популярных ключевых запросов:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;«аренда компрессора»&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;«пескоструй дисков»&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;«покраска металлоконструкций». &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Эти запросы в разное время входили в ТОП-10 по Москве. Они как приводили, так и продолжают приводить целевых посетителей на сайт.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Итоги работы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#000000"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;&lt;span style="border:none"&gt;&lt;span style="display:inline-block"&gt;&lt;span style="overflow:hidden"&gt;&lt;span style="width:796px"&gt;&lt;span style="height:92px"&gt;&lt;img height="92" src="https://lh5.googleusercontent.com/qkBpO25OpX30-GRgEtovktMNLDsB6w48m3NHF2Do3exymyGsxdZEiuEpdAU-XI8yH9CzCZ0ykECLT4ONLBAfFaCGVo84aQKc9YIU1NM889yg-NSGvYDf_sbzd5jZMUuQg4vq2viK" width="796" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Результаты на Яндекс.Метрике&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
Благодаря всей проделанной работе, мы добились повышения конверсии на сайте. Работа не останавливается: мы всё так же наполняем его контентом и улучшаем с учётом потребностей пользователей.&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
      
      &lt;div class="field field--name-field-kategoria field--type-entity-reference field--label-hidden field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/seo" hreflang="ru"&gt;SEO&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;/div&gt;
  &lt;section&gt;&lt;div class="comment-form-wrapper"&gt;
      &lt;h2 class="block-form-title"&gt;Добавить комментарий&lt;/h2&gt;
      &lt;drupal-render-placeholder callback="comment.lazy_builders:renderForm" arguments="0=node&amp;1=320&amp;2=comment&amp;3=comment" token="ytYqUPkzD4tdnrnHsL3gaueArDJ35mw3jI4w81JDCZc"&gt;&lt;/drupal-render-placeholder&gt;&lt;/div&gt; 
  
&lt;/section&gt;</description>
  <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 09:08:00 +0000</pubDate>
    <dc:creator>Дарья Бочкарёва</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">320 at https://drupal-coder.ru</guid>
    <comments>https://drupal-coder.ru/blog/povysheniya-trafika-ne-predel-kak-my-uluchshali-sayt-klienta-posle-uspeshnoy-seo-optimizacii#comments</comments>
    </item>
<item>
  <title>Улучшение параметров Core Web Vitals на Drupal-сайтах</title>
  <link>https://drupal-coder.ru/blog/uluchshenie-parametrov-core-web-vitals-na-drupal-saytakh</link>
  <description>
&lt;span&gt;Улучшение параметров Core Web Vitals на Drupal-сайтах&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;&lt;a title="Просмотр профиля пользователя." href="https://drupal-coder.ru/user/51" lang="" about="https://drupal-coder.ru/user/51" typeof="schema:Person" property="schema:name" datatype="" xml:lang=""&gt;Сергей Синица&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;ср, 03/02/2022 - 14:45&lt;/span&gt;

            &lt;div class="field field--name-field-blog-img field--type-image field--label-hidden field--item"&gt;/sites/default/files/2022-03/2225966.jpg&lt;/div&gt;
      &lt;div id="field-language-display"&gt;&lt;div class="form-item js-form-item form-type-item js-form-type-item form-item- js-form-item- form-group"&gt;
      &lt;label class="control-label"&gt;Language&lt;/label&gt;
  
  
  Russian

  
  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
            &lt;div class="field field--name-body field--type-text-with-summary field--label-hidden field--item"&gt;&lt;p&gt;Google ранжирует страницы сайтов с учётом их удобства для пользователей — чем лучше страница, чем выше вы в поисковой выдаче. Для оценки качества страниц Google использует Core Web Vitals — систему параметров, которые показывают уровень комфорта взаимодействия пользователя с web-ресурсом. Мы расскажем вам о том, из чего складывается оценка качества страниц сайта и как Initlab может помочь улучшить все показатели, за которыми следит Google.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Основные показатели Core Web Vitals&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Отрисовка самого крупного контента (LCP — Largest Contentful Paint) — как долго идёт отрисовки самого крупного элемента страницы:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li aria-level="1" style="list-style-type:disc"&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#3c763d"&gt;&lt;span style="background-color:#ffffff"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;до 2,5 сек — хорошо;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li aria-level="1" style="list-style-type:disc"&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#8a6d3b"&gt;&lt;span style="background-color:#ffffff"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;от 2,5 сек до 4.0 — требуются улучшения;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li aria-level="1" style="list-style-type:disc"&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#a94442"&gt;&lt;span style="background-color:#ffffff"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;от 4.0 сек — плохо.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p style="list-style-type:disc"&gt;&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;img alt="LCP_ru" data-entity-type="file" data-entity-uuid="172f7878-b511-4d3c-bd4a-f28b8b7bf839" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/inline-images/LCP_ru.png" class="align-center" width="600" height="164" loading="lazy" /&gt;&lt;p style="list-style-type:disc"&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#333333"&gt;&lt;span style="background-color:#ffffff"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;&lt;span style="border:none"&gt;&lt;span style="display:inline-block"&gt;&lt;span style="overflow:hidden"&gt;&lt;span style="width:600px"&gt;&lt;span style="height:164px"&gt;Совокупное смещение макета (CLS — Cumulative Layout Shift) — как быстро страница становится стабильной. Вы зашли на сайт с телефона, нажали на кнопку, а в это время сайт прогрузился, картинка сдвинулась и оказалось, что вы кликнули на рекламный баннер. Значения:&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li aria-level="1" style="list-style-type:disc"&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#3c763d"&gt;&lt;span style="background-color:#ffffff"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;до 0.1 — хорошо;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li aria-level="1" style="list-style-type:disc"&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#8a6d3b"&gt;&lt;span style="background-color:#ffffff"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;от 0.1 до 0.25 — требуются улучшения;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
	&lt;li aria-level="1" style="list-style-type:disc"&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#a94442"&gt;&lt;span style="background-color:#ffffff"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;от 0.25 — плохо.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p style="list-style-type:disc"&gt;&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;img alt="CLS_ru" data-entity-type="file" data-entity-uuid="1180d61e-a88d-4453-966f-9e3438a978c5" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/inline-images/CLS_ru.png" class="align-center" width="600" height="166" loading="lazy" /&gt;&lt;p style="list-style-type:disc"&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style="font-size:12pt; font-variant:normal; white-space:pre-wrap"&gt;&lt;span style="font-family:Montserrat,sans-serif"&gt;&lt;span style="color:#333333"&gt;&lt;span style="font-weight:400"&gt;&lt;span style="font-style:normal"&gt;&lt;span style="text-decoration:none"&gt;На самом деле, метрик куда больше. Они постоянно меняются, поэтому за их показателями нужно постоянно следить, чтобы скорость сайта не проседала.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style="list-style-type:disc"&gt;&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;img alt="scores_ru" data-entity-type="file" data-entity-uuid="b8edc9db-1431-4dd5-89ec-965126670cef" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/inline-images/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8_ru.png" class="align-center" width="600" height="225" loading="lazy" /&gt;&lt;h3 style="list-style-type: disc;"&gt;&lt;strong&gt;Зачем следить за этими показателями?&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p style="list-style-type:disc"&gt;Всё просто: если ваш сайт плох с точки зрения Core Web Vitals, то Google не захочет показывать его пользователям в первых рядах. Их задача — уменьшить в поисковой выдаче количество сайтов, где пользователи получат негативный опыт и увеличить количество тех, которые дадут опыт качественного взаимодействия. Соответственно, хорошему сайту прямая дорожка в ТОП.&lt;/p&gt;

&lt;h3 style="list-style-type: disc;"&gt;&lt;strong&gt;Кейс из нашей практики&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p style="list-style-type:disc"&gt;Например: наш клиент &lt;a href="https://scamatic.ru/"&gt;scamatic.ru&lt;/a&gt;, для которого мы проводили работу по оптимизации метрик Core Web Vitals. Вот такая производительность у мобильной версии сайта клиента:&lt;/p&gt;

&lt;p style="list-style-type:disc"&gt;&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;img alt="mob_scamatic" data-entity-type="file" data-entity-uuid="d118a618-a09b-4a71-b5bf-a823e331b509" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/inline-images/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B82_ru.png" class="align-center" width="600" height="272" loading="lazy" /&gt;&lt;p style="list-style-type:disc"&gt;&lt;br /&gt;
И такая на десктопной:&lt;/p&gt;

&lt;p style="list-style-type:disc"&gt;&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;img alt="desctop_scamatic" data-entity-type="file" data-entity-uuid="9e39d3b2-9430-44da-ad63-eb6123655cb7" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/inline-images/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B83_ru.png" class="align-center" width="600" height="272" loading="lazy" /&gt;&lt;p style="list-style-type:disc"&gt;А ещё на PageSpeed Insights можно отследить количество успешных изменений на сайте, которые повысили скорость загрузки сайта и улучшили показатели Core Web Vitals.&lt;/p&gt;

&lt;p style="list-style-type:disc"&gt;&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
&lt;img alt="audit" data-entity-type="file" data-entity-uuid="c5d2a1f3-47ab-416d-ba20-205350b8177a" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/inline-images/%D0%B0%D1%83%D0%B4%D0%B8%D1%82_ru.png" class="align-center" width="600" height="235" loading="lazy" /&gt;&lt;h3 style="list-style-type: disc;"&gt;&lt;strong&gt;Этапы работы над увеличением скорости страниц&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;У Drupal есть все необходимые модули для соблюдения всех требований поискового алгоритма.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для начала мы проводим аудит. Google рекомендует начать с проверки всех страниц сайта, чтобы определить, какие из них можно улучшить. Затем мы изучаем отчёт об основных интернет-показателях, который содержит общие сведения о состоянии сайта и обнаруженных на нём проблемах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если показатели Core Web Vitals далеки от идеальных, мы решаем это при помощи стандартных инструментов Drupal, например:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;встроенное кеширование Drupal: Internal Dynamic Page Cache, Internal Page Cache. Для большинства небольших проектов будет достаточно включить модуль Internal Page Cache, чтобы back-end отдавал данные с более чем достаточной скоростью. Значения Core Web Vitals будут в порядке, если на фронтэнде нет серьезных проблем;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;lazy load «ленивая загрузка»: поможет, если данные динамичны и их нельзя кешировать, Например, данные корзины пользователя в интернет-магазине;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;модуль Warmer: позволяет производить разогрев кэша с использованием очередей, если инвалидация кеша происходит часто или в больших объёмах&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;модуль BigPipe: ускоряет время доставки страницы, отправляя неизменяемые части страницы в браузер немедленно, одновременно визуализируя динамические части по мере их подготовки. BigPipe автоматически определяет и отделяет статические (и обычно кэшированные) части страницы — например, основной контент и изображения — от динамических, не кэшируемых, персонализированных элементов, например, рекомендаций или, например, содержимого корзины покупок.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;Каким сайтам нужно улучшать параметры Core Web Vitals?&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p style="list-style-type:disc"&gt;Абсолютно всем, которые хотят оказаться в топы поисковой выдачи. Это будет полезно и интернет-магазинам, и информационным сайтам на любых языках.&lt;/p&gt;

&lt;h3 style="list-style-type: disc;"&gt;&lt;strong&gt;Если увеличить скорость загрузки страниц, поисковые позиции сайта улучшатся?&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Да, но не кардинально. Улучшение показателей Core Web Vitals входит в SEO-продвижение от Initlab, а значит это лишь малая часть работы над поисковой оптимизацией.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но «малая» не равно «незначительная». Это важный параметр, над которым мы будем работать в рамках наших услуг.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вы хотите увеличить скорость загрузки вашего сайта, &lt;a href="https://drupal-coder.ru/drupal-seo"&gt;обращайтесь к нам&lt;/a&gt;. Менеджеры Initlab ответят на любые ваши вопросы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
      
      &lt;div class="field field--name-field-kategoria field--type-entity-reference field--label-hidden field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/seo" hreflang="ru"&gt;SEO&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/prodvizenie-saitov" hreflang="ru"&gt;Продвижение сайтов&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/drupal" hreflang="ru"&gt;Drupal&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;/div&gt;
  &lt;section&gt;&lt;div class="comment-form-wrapper"&gt;
      &lt;h2 class="block-form-title"&gt;Добавить комментарий&lt;/h2&gt;
      &lt;drupal-render-placeholder callback="comment.lazy_builders:renderForm" arguments="0=node&amp;1=315&amp;2=comment&amp;3=comment" token="oeRqenhOwgTD1HBL9Z32Y_legSc19PvhYaf2Qf-8cnI"&gt;&lt;/drupal-render-placeholder&gt;&lt;/div&gt; 
  
&lt;/section&gt;</description>
  <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 14:45:59 +0000</pubDate>
    <dc:creator>Сергей Синица</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">315 at https://drupal-coder.ru</guid>
    </item>
<item>
  <title>Оптимизация внутренних ссылок</title>
  <link>https://drupal-coder.ru/blog/optimizaciya-vnutrennikh-ssylok</link>
  <description>
&lt;span&gt;Оптимизация внутренних ссылок&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;&lt;a title="Просмотр профиля пользователя." href="https://drupal-coder.ru/user/51" lang="" about="https://drupal-coder.ru/user/51" typeof="schema:Person" property="schema:name" datatype="" xml:lang=""&gt;Сергей Синица&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;чт, 02/17/2022 - 11:47&lt;/span&gt;

            &lt;div class="field field--name-field-blog-img field--type-image field--label-hidden field--item"&gt;/sites/default/files/2022-02/shutterstock_2070595583.jpg&lt;/div&gt;
      &lt;div id="field-language-display"&gt;&lt;div class="form-item js-form-item form-type-item js-form-type-item form-item- js-form-item- form-group"&gt;
      &lt;label class="control-label"&gt;Language&lt;/label&gt;
  
  
  Russian

  
  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
            &lt;div class="field field--name-body field--type-text-with-summary field--label-hidden field--item"&gt;&lt;p&gt;Чтобы сайт лучше ранжировался на поиске и клиенты быстрее его находили, нужно регулярно проводить поисковую оптимизацию (SEO). Это услуга из множества маленьких подпунктов, поэтому сегодня мы расскажем вам об одном из них.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Оптимизация внутренних ссылок&lt;/strong&gt; — «пересечение» новостей, статей, товаров и других разделов сайта между собой при помощи ссылок. Так называемая «перелинковка» (link-ссылка).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Зачем нужна оптимизация внутренних ссылок?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поисковики считают страницы вашего сайта достойными выдачи если:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;их долго читают (глубина просмотра);&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;кликают на кнопки, которые там есть;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;делятся ими в соцсетях.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;При этом у достойных страниц должен быть большой «вес» — т.е. на эту страницу должны ссылаться другие страницы. И чтобы его увеличить, можно добавлять ссылки на свои же внутренние страницы. Помимо чисто технического, это имеет ещё и практический смысл: человек дольше задерживается на сайтах с перелинковкой — переходить по ссылкам внутрь как читать интересную книгу, есть ощущение, что дальше — больше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Пример&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;img height="218" src="https://lh6.googleusercontent.com/dcglqDw_NZIvplaOwQwS5Qy_nwmv4fcjmhEk50xz4jFvllA5gzxpmJYyrzJHPqzYocE9B0yaPiTIrWzScqOfMIVZ7osqpjlOp2RaS_LQOAr_1N78yG98brLIbfXI-5Pg-L6QbHqw" width="381" class="thumbnail" /&gt;&lt;p&gt;Выглядит как полезный материал. Но если я выпускница и зашла из поисковика сразу за услугой аренды, что мне делать дальше? Я не хочу читать плюсы и минусы, я готовый клиент! Выходить на главную и искать услугу аренды внутри сайта? А где искать? А если я сначала хочу узнать цены, а потом всё-таки почитать плюсы и минусы, как потом искать статью заново?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такие мысли проносятся у клиента в голове за долю секунды. Он привык к удобству и «бороться» за вас не должен. Он уйдёт туда, где более дружелюбный интерфейс.&lt;/p&gt;

&lt;img class="thumbnail" height="203" src="https://lh5.googleusercontent.com/E2oYv-miCxo_ISKKoT69UcpApx-ThsjwXHtn0_37gDEN4400zFvR4Bpv4dkefJRzEy-G__JDUO5dHnQhb9eEeEuGQgDL3pMcEESJ-3rq2PAdek1tKy07Xn8nzJ4vr0AZ5KkyxRPA" width="367" /&gt;&lt;p&gt;Другое дело. Нужная информация бросается в глаза, а значит я задержу на ней внимание. Можно кликнуть, чтобы узнать подробности, а потом вернуться почитать материал. Не нужно бродить по сайту и искать нужный раздел/кнопку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;У нас уже тысячи новостей/статей, всё будем линковать?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эта услуга входит в &lt;a href="https://drupal-coder.ru/drupal-seo"&gt;SEO-продвижение&lt;/a&gt; от Initlab. Когда базовые задачи закрыты, на 3-4 месяц можно заняться оптимизацией ссылок. Это занимает от 2-х часов работы наших специалистов. Заполнить 15 статей ссылками проще, чем тысячи, поэтому сроки работы разные.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Каким сайтам нужна оптимизация внутренних ссылок?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как российским, так и мировым. С видом сайта то же самое — хоть интернет-магазин, хоть информационный портал. Польза одинаковая.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Можно ли сделать оптимизацию своими силами?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У нас это устроено так: мы прописываем правила для нашей поддержки, какую часть текста нужно выделить и куда отправить ссылку. Правила берутся не с потолка: мы продвигаем страницы со слабым весом, самые популярные по запросам или необходимые клиенту в этом месяце (спецпредложения, скидки и т.д.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Конечно, этим может заниматься и ваш контент-менеджер. Мы предлагаем свои услуги только потому, что за 15 лет работы изучили тонкости и нюансы поискового продвижения. К тому же, перелинковка это не всегда ручное добавление ссылок в текст. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, под новостью можно автоматически выводить блок с анонсами связанных новостей со ссылками из той же категории. В наши правила добавляется информация, как такой блок должен выглядеть. А поддержка Initlab (или специалисты клиента, если сайт поддерживаем не мы) добавляет этот блок. Такая операция проводится однократно, но после этого все новости на сайте будут автоматически перелинкованы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вы хотите выйти в топы поисковых запросов — &lt;a href="https://drupal-coder.ru/drupal-seo"&gt;свяжитесь с нами&lt;/a&gt;. Менеджеры Initlab ответят на любые ваши вопросы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
      
      &lt;div class="field field--name-field-kategoria field--type-entity-reference field--label-hidden field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/seo" hreflang="ru"&gt;SEO&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;/div&gt;
  &lt;section&gt;&lt;div class="comment-form-wrapper"&gt;
      &lt;h2 class="block-form-title"&gt;Добавить комментарий&lt;/h2&gt;
      &lt;drupal-render-placeholder callback="comment.lazy_builders:renderForm" arguments="0=node&amp;1=310&amp;2=comment&amp;3=comment" token="MpTjJmsqT33l95fy_QwC7O77eNFif0Bz6JEdAHBm7ag"&gt;&lt;/drupal-render-placeholder&gt;&lt;/div&gt; 
  
&lt;/section&gt;&lt;div class="field field--name-field-esche-po-teme field--type-entity-reference field--label-above"&gt;
    &lt;div class="field--label"&gt;Еще по теме&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/poiskovaya-optimizaciya-trafik-vyros-v-2-raza" hreflang="ru"&gt;Поисковая оптимизация. Трафик вырос в 2 раза!&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 11:47:22 +0000</pubDate>
    <dc:creator>Сергей Синица</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">310 at https://drupal-coder.ru</guid>
    <comments>https://drupal-coder.ru/blog/optimizaciya-vnutrennikh-ssylok#comments</comments>
    </item>
<item>
  <title>Мой доступный всем секретный Drupal-модуль для улучшения SEO установили более тысячи раз</title>
  <link>https://drupal-coder.ru/blog/moy-dostupnyy-vsem-sekretnyy-drupal-modul-dlya-uluchsheniya-seo-ustanovili-bolee-tysyachi-raz</link>
  <description>
&lt;span&gt;Мой доступный всем секретный Drupal-модуль для улучшения SEO установили более тысячи раз&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;&lt;a title="Просмотр профиля пользователя." href="https://drupal-coder.ru/user/42" lang="" about="https://drupal-coder.ru/user/42" typeof="schema:Person" property="schema:name" datatype="" xml:lang=""&gt;Андрей Тымчук&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;чт, 02/03/2022 - 16:13&lt;/span&gt;

            &lt;div class="field field--name-field-blog-img field--type-image field--label-hidden field--item"&gt;/sites/default/files/2022-02/Multi-language.jpg&lt;/div&gt;
      &lt;div id="field-language-display"&gt;&lt;div class="form-item js-form-item form-type-item js-form-type-item form-item- js-form-item- form-group"&gt;
      &lt;label class="control-label"&gt;Language&lt;/label&gt;
  
  
  Russian

  
  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
            &lt;div class="field field--name-body field--type-text-with-summary field--label-hidden field--item"&gt;&lt;p&gt; Мой drupal-модуль установили более тысячи раз 🎉&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;А это значит, что я помог тысяче сайтов улучшить ситуацию с SEO и отправить пользователей на нужную страницу.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Модуль разработан для мультиязычных сайтов. Он даёт возможность настроить редирект с непереведённой страницы на страницу с оригинальным текстом на первоначальном языке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, у вас на сайте новость на английском языке. Переводить на русский вы её не стали, потому что эта информация не нужна вашим русскоговорящим клиентам. Но сама страница будет доступна при переключении языковой версии — интерфейс переведётся, а сама новость нет. Такая страница считается дубликатом, вредит SEO-продвижению сайта и ломает UX — пользователь может посчитать, что на сайте неисправна функция перевода.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мой модуль от подобных проблем избавляет. Поисковик, получив редирект, просто не проиндексирует страницу-дубликат без перевода. А если пользователь всё-таки окажется на непереведённой странице, то его отправит на язык оригинала и по интерфейсу будет понятно, что новость/статья/услуга не для его региона.&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;Мы описали общую схему работы, и если вы разработчик, то узнать детали и скачать для установки модуль можно 
&lt;a href="https://www.drupal.org/project/content_translation_redirect" target="_blank"&gt;здесь&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
      
      &lt;div class="field field--name-field-kategoria field--type-entity-reference field--label-hidden field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/drupal" hreflang="ru"&gt;Drupal&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/seo" hreflang="ru"&gt;SEO&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/prodvizenie-saitov" hreflang="ru"&gt;Продвижение сайтов&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;/div&gt;
  &lt;section&gt;&lt;div class="comment-form-wrapper"&gt;
      &lt;h2 class="block-form-title"&gt;Добавить комментарий&lt;/h2&gt;
      &lt;drupal-render-placeholder callback="comment.lazy_builders:renderForm" arguments="0=node&amp;1=300&amp;2=comment&amp;3=comment" token="010dPsm-DdBKGjUYFZkXmYBCTUy3W_76IA_L7ReUE6o"&gt;&lt;/drupal-render-placeholder&gt;&lt;/div&gt; 
  
&lt;/section&gt;&lt;div class="field field--name-field-esche-po-teme field--type-entity-reference field--label-above"&gt;
    &lt;div class="field--label"&gt;Еще по теме&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/kak-my-obuchaem-seo-i-delaem-poiskovuyu-optimizaciyu-dlya-drupal-saytov" hreflang="ru"&gt;Как мы обучаем SEO и делаем поисковую оптимизацию для Drupal-сайтов&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/povysheniya-trafika-ne-predel-kak-my-uluchshali-sayt-klienta-posle-uspeshnoy-seo-optimizacii" hreflang="ru"&gt;Повышения трафика — не предел: как мы улучшали сайт клиента после успешной SEO-оптимизации&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/seo-prodvizhenie-internet-magazinov-na-drupal-sozdali-modul-kotoryy-prevraschaet-svoystva" hreflang="ru"&gt;SEO-продвижение интернет-магазинов на Drupal: создали модуль, который превращает свойства товаров в осмысленные заголовки&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 16:13:23 +0000</pubDate>
    <dc:creator>Андрей Тымчук</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">300 at https://drupal-coder.ru</guid>
    <comments>https://drupal-coder.ru/blog/moy-dostupnyy-vsem-sekretnyy-drupal-modul-dlya-uluchsheniya-seo-ustanovili-bolee-tysyachi-raz#comments</comments>
    </item>
<item>
  <title>Изменения алгоритмов поиска Google: к чему готовиться владельцам сайтов на Drupal</title>
  <link>https://drupal-coder.ru/blog/izmeneniya-algoritmov-poiska-google-k-chemu-gotovitsya-vladelcam-saytov-na-drupal</link>
  <description>
&lt;span&gt;Изменения алгоритмов поиска Google: к чему готовиться владельцам сайтов на Drupal&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;&lt;a title="Просмотр профиля пользователя." href="https://drupal-coder.ru/user/43" lang="" about="https://drupal-coder.ru/user/43" typeof="schema:Person" property="schema:name" datatype="" xml:lang=""&gt;Дарья Бочкарёва&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;пт, 05/21/2021 - 07:49&lt;/span&gt;

            &lt;div class="field field--name-field-blog-img field--type-image field--label-hidden field--item"&gt;/sites/default/files/2021-05/google-485613_1920_0.jpg&lt;/div&gt;
      &lt;div id="field-language-display"&gt;&lt;div class="form-item js-form-item form-type-item js-form-type-item form-item- js-form-item- form-group"&gt;
      &lt;label class="control-label"&gt;Language&lt;/label&gt;
  
  
  Russian

  
  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
            &lt;div class="field field--name-body field--type-text-with-summary field--label-hidden field--item"&gt;&lt;p&gt;Со дня на день вступят в силу масштабные изменения в алгоритме поиска, которые Google анонсировал еще в ноябре 2020 года. Если коротко, эти изменения в основном будут связаны с ранжированием страниц с учётом их удобства. Удивляться не стоит, Google не один десяток лет говорит, что если делать сайты полезными и удобными, то эти сайты поисковик с радостью сам отправит в ТОП. Грядущие изменения будут касаться как раз удобства, а не полезности. То есть это, скорее, вопрос техники и технологий, а не контента, текстов и смыслов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Изменения, о которых мы хотим вам рассказать, называются &lt;strong&gt;Core Web Vitals&lt;/strong&gt;. Если быть до конца точными, то &lt;strong&gt;Core Web Vitals&lt;/strong&gt; — это часть &lt;strong&gt;Web Vitals&lt;/strong&gt; — инициативы Google по созданию единой системы сигналов качества, которые показывают уровень комфорта взаимодействия пользователя с web-ресурсом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Проще говоря, &lt;strong&gt;Web Vitals&lt;/strong&gt; — это набор понятных и измеримых показателей, который говорит, плох сайт или хорош с технической точки зрения, а &lt;strong&gt;Core Web Vitals&lt;/strong&gt; — это три ключевых показателя из &lt;strong&gt;Web Vitals&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Отрисовка самого крупного контента (&lt;strong&gt;LCP&lt;/strong&gt; — &lt;em&gt;Largest Contentful Paint&lt;/em&gt;);&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Задержка после первого ввода (&lt;strong&gt;FID&lt;/strong&gt; — &lt;em&gt;First Input Delay&lt;/em&gt;);&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Совокупное смещение макета (&lt;strong&gt;CLS&lt;/strong&gt; — &lt;em&gt;Cumulative Layout Shift&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Core Web Vitals" class="img-responsive" data-entity-type="file" data-entity-uuid="83f0f18e-d1f7-42ef-bf14-006f3d98ad28" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/inline-images/image2.png" width="600" height="338" loading="lazy" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Расскажем про каждый из показателей поподробнее.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;1. Largest contentful paint (LCP)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Это время отрисовки самого крупного элемента страницы. Этот показатель говорит поисковику, насколько быстро загружается страница. То есть будет учитываться скорость загрузки самого крупного элемента в области просмотра: изображения, видео или текста с компьютера и с мобильного телефона. На это может влиять время отклика вашего сервера, &lt;em&gt;CSS&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;JavaScript&lt;/em&gt;, визуализация на стороне клиента и т.д. Границы значений этого показателя:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li class="text-success"&gt;до 2,5 сек — хорошо;&lt;/li&gt;
	&lt;li class="text-warning"&gt;от 2,5 сек до 4.0 — требуются улучшения;&lt;/li&gt;
	&lt;li class="text-danger"&gt;от 4.0 сек — плохо.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Largest contentful paint (LCP)" class="img-responsive" data-entity-type="file" data-entity-uuid="4ae1f460-8ece-4b60-a327-952c3955d9af" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/inline-images/image4.png" width="600" height="164" loading="lazy" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;

&lt;h2&gt;2. Cumulative layout shift (CLS)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cumulative layout shift &lt;/em&gt;(&lt;strong&gt;CLS&lt;/strong&gt;) или совокупный сдвиг макета. Это то, как быстро страница становится стабильной.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Представьте, что, сайт загружается на вашем мобильном устройстве, вы нажимаете кнопку, а она тут же «уезжает» и вы попадаете пальцем не туда, куда хотели, например, в рекламный баннер. Промежуток времени, когда возможен подобный неприятный опыт, Google измеряет как совокупный сдвиг макета: скорость стабилизации страницы. Основная причина такой нестабильности — неопределённость размеров изображений. Поэтому все изображения известной ширины и высоты нужно определить в &lt;em&gt;HTML&lt;/em&gt;. Могут быть ещё причины: анимация, контент со сторонних ресурсов и т.п. Границы значений этого показателя:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li class="text-success"&gt;до 0.1 — хорошо;&lt;/li&gt;
	&lt;li class="text-warning"&gt;от 0.1 до 0.25 — требуются улучшения;&lt;/li&gt;
	&lt;li class="text-danger"&gt;от 0.25 — плохо.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Cumulative layout shift (CLS)" class="img-responsive" data-entity-type="file" data-entity-uuid="34f6319b-f58f-4770-bc61-7d1699d2956b" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/inline-images/image3_0.png" width="600" height="166" loading="lazy" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;

&lt;h2&gt;3. First input delay (FID)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Последняя метрика — &lt;em&gt;first input delay&lt;/em&gt; (&lt;strong&gt;FID&lt;/strong&gt;), она же задержка первого ввода. В этом случае важна скорость, с которой страница реагирует на действия пользователя. Если пользователь нажал кнопку или выбрал строку для ввода, насколько быстро браузер сможет начать обработку и даст ответ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если в ответ на действия сайт не реагирует, либо реагирует медленно — это показатель плохого &lt;em&gt;UX&lt;/em&gt;. Границы значений этого показателя:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li class="text-success"&gt;до 100 мс — хорошо;&lt;/li&gt;
	&lt;li class="text-warning"&gt;от 100 до 300 мс — требуются улучшения;&lt;/li&gt;
	&lt;li class="text-danger"&gt;от 300 мс — плохо.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="First input delay (FID)" class="img-responsive" data-entity-type="file" data-entity-uuid="5e12d39f-f2bb-4d46-b1b6-2adbfd683ed0" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/inline-images/image5.png" width="600" height="166" loading="lazy" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;

&lt;h2&gt;Зачем вот это вот всё?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Задача, которую Google хочет решить при помощи &lt;strong&gt;Core Web Vitals&lt;/strong&gt; — уменьшить в выдаче количество сайтов, где пользователи получат негативный опыт и увеличить количество тех, которые соответствуют ожиданиям пользователей и дадут опыт качественного взаимодействия. И если ваш сайт плох с точки зрения &lt;strong&gt;Core Web Vitals&lt;/strong&gt;, то он начнет неумолимое путешествие на дно поисковой выдачи. Соответственно, хорошему сайту прямая дорожка в ТОП.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Когда изменения алгоритма вступят в силу?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Реализация первого этапа произойдёт в середине июня 2021 г. и завершится в августе 2021 г.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Что делать, если у вас сайт на Drupal?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Во-первых, порадоваться правильному выбору, потому что &lt;strong&gt;Drupal&lt;/strong&gt; как фреймворк полностью готов к изменениям поискового алгоритма.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во-вторых, нужно обязательно провести аудит. Благо, Google предоставляет множество инструментов для этого. Google рекомендует начать с проверки всех страниц сайта, чтобы определить, какие из них можно улучшить. В &lt;a href="https://search.google.com/search-console"&gt;&lt;em&gt;Search Console&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; есть отчет об основных интернет-показателях, который содержит общие сведения о состоянии сайта и обнаруженных на нем проблемах. Определить, что именно можно улучшить, можно воспользовавшись инструментами &lt;a href="https://developers.google.com/speed/pagespeed/insights/"&gt;&lt;em&gt;PageSpeed Insights&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; и &lt;em&gt;Lighthouse&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если по каким-то причинам показатели &lt;strong&gt;Core Web Vitals&lt;/strong&gt; далеки от идеальных, это можно решить при помощи стандартных инструментов &lt;strong&gt;Drupal&lt;/strong&gt;, например:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;встроенное кеширование &lt;strong&gt;Drupal: Internal Dynamic Page Cache&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Internal Page Cache&lt;/strong&gt;. Для большинства небольших проектов будет достаточно включить модуль Internal Page Cache, чтобы back-end отдавал данные с более чем достаточной скоростью. Значения &lt;strong&gt;Core Web Vitals&lt;/strong&gt; будут в порядке, если на фронтэнде нет серьезных проблем. Но о фронтэнде отдельно поговорим в конце этого блока.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если данные динамичны и их нельзя кешировать, например, данные корзины пользователя в интернет-магазине — поможет “ленивая загрузка”. Мы говорим о подходе &lt;em&gt;lazy load&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если инвалидация кеша происходит часто или в больших объёмах, используйте инструменты «разогрева» кеша. Например, модуль &lt;strong&gt;Warmer&lt;/strong&gt; позволяет производить разогрев с использованием очередей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну и отдельно стоит упомянуть модуль &lt;strong&gt;BigPipe&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Модуль &lt;strong&gt;BigPipe&lt;/strong&gt; ускоряет время доставки страницы, отправляя неизменяемые части страницы в браузер немедленно, одновременно визуализируя и транслируя другие, динамические части по мере их подготовки. Данная технология была впервые применена &lt;em&gt;Facebook&lt;/em&gt;, а разработчики &lt;strong&gt;Drupal&lt;/strong&gt; доработали применили её для нашей системы. &lt;strong&gt;BigPipe&lt;/strong&gt; автоматически определяет и отделяет статические (и обычно кэшированные) части страницы - например, основной контент и изображения - от динамических, не кэшируемых, персонализированных элементов, например, рекомендаций, личных сообщений или, например, содержимого корзины покупок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Можете посмотреть, как это работает:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Пример" class="img-responsive" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/inline-images/bigpipe_page_loading.gif" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И невооруженным глазом увидеть результат&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/JwzX0Qv6u3A" title="YouTube video player" width="100%"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот что про это говорит один из разработчиков модуля &lt;em&gt;Фабиан Франц&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;Fabian Franz&lt;/em&gt;):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class="blockquote-dc"&gt;
&lt;p&gt;&lt;q&gt;«Мы сделали так, что просто установив наш модуль &lt;strong&gt;BigPipe&lt;/strong&gt;, каждый может воспользоваться преимуществами этой технологии, которая ранее была доступна только глобальным игрокам, таким как &lt;em&gt;LinkedIn&lt;/em&gt; и &lt;em&gt;Facebook&lt;/em&gt;». &lt;/q&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Технология &lt;strong&gt;BigPipe&lt;/strong&gt; доступна в &lt;strong&gt;Drupal&lt;/strong&gt; начиная с восьмой версии. Причем в ядре и абсолютно бесплатно. Это мы и называем «&lt;em&gt;магией open-source&lt;/em&gt;». Насколько нам известно, ничего подобного у платформ-конкурентов до сих пор нет. Поправьте нас, если мы ошибаемся.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, если вы уже приступили к rocket science типа BigPipe, мы настоятельно рекомендуем не забывать о базовых вещах, особенно на фронтэнде (обещали же вернуться к этой теме - возвращаемся):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;загружайте только необходимый &lt;em&gt;CSS / JavaScript&lt;/em&gt;, оптимизируйте изображения и внешние скрипты. В Drupal для этого есть все необходимые инструменты, например, модуль &lt;strong&gt;ImageAPI Optimize&lt;/strong&gt; для изображений, &lt;strong&gt;Advanced CSS/JS Aggregation&lt;/strong&gt; для &lt;em&gt;CSS&lt;/em&gt; и скриптов. Вообще в &lt;strong&gt;Drupal&lt;/strong&gt; есть инструменты для решения любой прикладной задачи, мы уж точно знаем :)&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Чего ни в коем случае не стоит делать?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Самое главное, как говорится, не пытаться обмануть судьбу. Если вы владелец сайта на &lt;strong&gt;Drupal&lt;/strong&gt;, но сами специалистом не являетесь, ни в коем случае не ведитесь на предложения переиграть Google. Как обычно набежали шаманы с гениальными идеями «против системы». Только вместо плясок у костра вам предложат обмануть пейджспид при помощи банальной подмены результата по юзерагенту или отключения всего &lt;em&gt;JS/CSS &lt;/em&gt;для Google, или же загрузки части сайта через 5 секунд после &lt;em&gt;TTFB&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нужно учитывать тот факт, что как только изменения поискового алгоритма вступят в силу, любые попытки обмануть систему попадут под определение клоакинга (от англ. cloak — мантия, маска, прикрытие) — вид поискового спама, заключающийся в том, что информация, выдаваемая пользователю и поисковым роботам на одной и той же странице, различается. А там и бан не за горами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так что не стоит пытаться скрыть проблемы — их нужно решать. Тем более &lt;strong&gt;Drupal&lt;/strong&gt; даёт все возможности для хорошего результата по всем показателям &lt;strong&gt;Core Web Vitals&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Итог: Что делать прямо сейчас?&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;Получить инструкцию по ускорению сайтов на Drupal&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Мы разработали внутреннюю инструкцию по ускорению Drupal-сайтов, которой мы пользуемся в ежедневной работе. Заполните форму и мы вышлем ее Вам на email бесплатно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если у вас сайт на &lt;strong&gt;Drupal&lt;/strong&gt; и вы хотите быть точно уверенными в том, что он готов к изменениям поискового алгоритма, можете воспользоваться бесплатными инструментами, о которых мы уже упоминали (&lt;em&gt;Search Console&lt;/em&gt; и &lt;a href="https://developers.google.com/speed/pagespeed/insights/"&gt;&lt;em&gt;PageSpeed Insights&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;), и посмотреть вашу текущую оценку от Google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В случае, если значения вас не устраивают, вы можете самостоятельно исправить ошибки и слабые стороны. В этом может помочь наша &lt;strong&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/izmeneniya-algoritmov-poiska-google-k-chemu-gotovitsya-vladelcam-saytov-na-drupal/#contact-message-drupal-turbo-instraction-form"&gt;бесплатная пошаговая инструкция по ускорению сайтов на Drupal&lt;/a&gt;. &lt;/strong&gt;Оставьте заявку и мы вышлем вам её.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А если у вас нет времени или вы не хотите заниматься этим самостоятельно, обращайтесь к нам за аудитом вашего сайта. Мы проанализируем показатели по &lt;strong&gt;Core Web Vitals&lt;/strong&gt; вашего сайта&lt;strong&gt;,&lt;/strong&gt; дадим практические рекомендации по улучшению этих показателей и поможем их внедрить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наш опыт в &lt;strong&gt;SEO&lt;/strong&gt; и разработке &lt;strong&gt;Drupal &lt;/strong&gt;— более 10 лет. У нас отличная команда специалистов, которые очень внимательно подойдут к решению вашей задачи.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
      
      &lt;div class="field field--name-field-kategoria field--type-entity-reference field--label-hidden field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/seo-seminar-google" hreflang="ru"&gt;сео семинар google&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/seo" hreflang="ru"&gt;SEO&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/prodvizenie-saitov" hreflang="ru"&gt;Продвижение сайтов&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;/div&gt;
  &lt;section&gt;&lt;h2 class="block-form-title"&gt;Комментарии&lt;/h2&gt;
    
  
  &lt;div class="comment-article view-mode-default ds-1col clearfix"&gt;

  

  
            &lt;div class="field field--name-comment-author field--type-ds field--label-hidden field--item"&gt;  Владимир
&lt;/div&gt;
      
            &lt;div class="field field--name-comment-post-date field--type-ds field--label-hidden field--item"&gt;четверг, июля 8, 2021 - 04:54&lt;/div&gt;
      
            &lt;div property="schema:text" class="field field--name-comment-body field--type-text-long field--label-hidden field--item"&gt;&lt;p&gt;Здравствуйте. Мой сайт panstakan.com.ua&lt;br /&gt;
Очень интересная статья. Спасибо вам за нее.&lt;br /&gt;
Буду рад сотрудничеству на постоянной основе по доработкам сайта и оптимизации&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
      &lt;drupal-render-placeholder callback="comment.lazy_builders:renderLinks" arguments="0=1720&amp;1=default&amp;2=ru&amp;3=" token="oPgFzPj2aJHRAhjqLV2EicBo-mrHd6IqhMCAPYCzdI4"&gt;&lt;/drupal-render-placeholder&gt;&lt;/div&gt;


&lt;div class="indented"&gt;&lt;div class="comment-article view-mode-default ds-1col clearfix"&gt;

  

  
            &lt;div class="field field--name-comment-post-date field--type-ds field--label-hidden field--item"&gt;пятница, июля 9, 2021 - 07:13&lt;/div&gt;
      
            &lt;div property="schema:text" class="field field--name-comment-body field--type-text-long field--label-hidden field--item"&gt;&lt;p&gt;Владимир, добрый день!&lt;br /&gt;
Спасибо за ваш комментарий. Очень рады, что статья оказалась вам полезной.&lt;br /&gt;
Пришлите, пожалуйста, ваши контакты (почту и телефон) на наш почтовый адрес: &lt;a data-sk="tooltip_parent" data-stringify-link="mailto:sales@initlab.ru" delay="150" href="mailto:sales@initlab.ru" rel="noopener noreferrer" target="_blank" viewcontext="threads-flexpane"&gt;sales@initlab.ru&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Наши менеджеры с вами свяжутся для обсуждения условий сотрудничества.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
      &lt;drupal-render-placeholder callback="comment.lazy_builders:renderLinks" arguments="0=1721&amp;1=default&amp;2=ru&amp;3=" token="P_OC9i5IgeZ6jqlgrKFLBFsgvrUE-zmONtgY8r38ryw"&gt;&lt;/drupal-render-placeholder&gt;&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
 
      &lt;div class="comment-form-wrapper"&gt;
      &lt;h2 class="block-form-title"&gt;Добавить комментарий&lt;/h2&gt;
      &lt;drupal-render-placeholder callback="comment.lazy_builders:renderForm" arguments="0=node&amp;1=282&amp;2=comment&amp;3=comment" token="3YIlnFuEj6zlTk3_VM1f87nKGzX-yxqXSHLqkOxmnGc"&gt;&lt;/drupal-render-placeholder&gt;&lt;/div&gt; 
  
&lt;/section&gt;&lt;div class="field field--name-field-esche-po-teme field--type-entity-reference field--label-above"&gt;
    &lt;div class="field--label"&gt;Еще по теме&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/my-na-seminare-ot-google-reklama-v-google-adwords" hreflang="ru"&gt;Мы на семинаре от Google "Реклама в Google AdWords"&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/podnimaem-ctr-c-089-do-292-v-yandeksdirekt-i-s-118-do-52-v-googleads" hreflang="ru"&gt;Поднимаем CTR c 0,89% до 2,92% в Яндекс.Директ и с 1,18% до 5,2% в Google.Ads&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/tekhnologiya-google-amp-dlya-saytov-na-drupal-bystraya-zagruzka-stranic-sayta-s-mobilnogo" hreflang="ru"&gt;Технология Google AMP для сайтов на Drupal: быстрая загрузка страниц сайта с мобильного телефона&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/nastroyka-amp-dlya-drupal-8-i-9" hreflang="ru"&gt;Настройка AMP для Drupal 8 и 9&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Fri, 21 May 2021 07:49:33 +0000</pubDate>
    <dc:creator>Дарья Бочкарёва</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">282 at https://drupal-coder.ru</guid>
    </item>
<item>
  <title>Правильные ответы сервера для ускорения индексации сайта</title>
  <link>https://drupal-coder.ru/blog/pravilnye-otvety-servera-dlya-uskoreniya-indeksacii-sayta</link>
  <description>
&lt;span&gt;Правильные ответы сервера для ускорения индексации сайта&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;&lt;a title="Просмотр профиля пользователя." href="https://drupal-coder.ru/user/93" lang="" about="https://drupal-coder.ru/user/93" typeof="schema:Person" property="schema:name" datatype="" xml:lang=""&gt;Геворг Мкртчян&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;ср, 10/14/2020 - 06:50&lt;/span&gt;
&lt;div id="field-language-display"&gt;&lt;div class="form-item js-form-item form-type-item js-form-type-item form-item- js-form-item- form-group"&gt;
      &lt;label class="control-label"&gt;Language&lt;/label&gt;
  
  
  Russian

  
  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
            &lt;div class="field field--name-body field--type-text-with-summary field--label-hidden field--item"&gt;&lt;p&gt;Клиенты часто обращаются к нам после проведения SEO аудита за оптимизацией сайта на Drupal. Список рекомендаций практически всегда один и тот же, за исключением индивидуальных особенностей поддерживаемого проекта. Проанализировав статистику, заметили, что хоть нашу проблему и включают в отчет, заказчики и исполнители чаще всего игнорируют ее, потому что информации и опыта оказывается слишком мало. Это проблема - правильные заголовки ответа от сервера. Выдача корректных заголовков позволяет ускорить индексацию новых и измененных страниц сайта в несколько раз. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Получен код 304 Not Modified. Если страница не изменилась с момента последнего обращения робота, рекомендуется выдавать этот код. Это ускорит индексирование и уменьшит трафик.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Источник: &lt;/em&gt;&lt;a href="https://yandex.ua/support/webmaster/error-dictionary/http-codes.html#http-codes"&gt;&lt;em&gt;https://yandex.ua/support/webmaster/error-dictionary/http-codes.html#http-codes&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для начала разберемся, что это за заголовок ответа сервера и за что он отвечает. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда пользователь заходит на определенный сайт в браузере, при отсутствии запрета на кеширование со стороны сервера, он сохраняет страницу у себя в кеше. При следующих посещениях браузер запрашивает информацию об актуальности (валидности) сохраненного кеша, и если файлы, сохраненные в кеше актуальны, то повторно с сервера данные не загружаются, а пользователь видит локально сохраненные данные из кеша браузера. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На сегодняшний день существуют разные механизмы кеширования, о которых можно почитать &lt;a href="https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTTP/%D0%9A%D1%8D%D1%88%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5"&gt;тут&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нас интересует механизм кеширования с временной меткой. При посещении страницы браузер и сервер обмениваются заголовками. Заголовки, которые отправляет браузер на сервер, называют “Заголовки запроса”. А полученные в ответ заголовки от сервера называют “Заголовки ответа”. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В заголовках ответа должна хранится строка Last-Modified с указанием даты последнего изменения файла. При первом посещении браузер кеширует файл и фиксирует указанную дату в кеше. При последующих посещениях в заголовки запроса добавляется строка If-Modified-since с указанием даты изменения закешированного файла. Сервер проверяет, если файл изменился после указанной даты, то выдает браузеру измененный файл с новой временной меткой Last-Modified. А если файл не изменился с указанной даты - то сервер возвращает заголовок ответа с кодом “304 Not Modified”. В том случае браузер не загружает данные с сервера и выводит файл из кеша.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Modified”. В том случае браузер не загружает данные с сервера и выводит файл из кеша. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В 1999 году был принят протокол  HTTP/1.1, в котором появился  более надежный механизм кеширования E-tag. Но проверка валидности кеша по временной метке все еще важна. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дело в том, что поисковые системы при проверке сайта не сохраняют данные о метках кеша (E-tag), а также информацию о дате последнего изменения страницы (Last-modified). Но при этом они хранят информацию о последнем посещении страницы ботом. При следующих посещениях бот поисковой системы в качестве заголовка запроса  If-Modified-Since передает дату последнего посещения. И если страница не изменилась после указанной даты (возвращается ответ 304 Not Modified), то бот просто пропускает страницу и продолжает поиск нового и измененного контента по сайту. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Давайте посчитаем:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Допустим на сайте есть 10000 товаров. Бот за 1 проход по сайту индексирует не более 1000 страниц (цифра выдуманная, реальные данные про настройки ботов нам не известны). Бот посещает сайт каждые 2 дня, для индексации. И все страницы уже добавлены в индекс. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предположим, что после последней индексации у нас изменились цены и скорректированы описания на определенные категории товаров (2000 товаров) и добавились новые товары (500 товаров). &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При некорректной обработке заголовков if-modified since для индексации бот должен пройти по всем страницам сайта. Учитывая вводные данные получится, что для индексации 2000 измененных страниц и 500 новых бот должен просмотреть все страницы сайта. (15000) страниц = 11 посещений сайта = 22 дня. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если же заголовки отдаются корректно, то все не измененные страницы будут проигнорированы ботом из-за заголовка 304 Not Modifed. В этом случае для индексации останется 2500 страниц = 3 посещения = 6 дней.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Получается, что ваши потенциальные покупатели в поисковой выдаче увидят изменения намного раньше, если настроены корректные заголовки. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В CMS Drupal давно известна проблема с правильными ответами сервера, в частности с корректной выдачей заголовка ответа 304 Not-Modified. Проверка на заголовки кеширования происходит следующим образом: чтобы друпал вернул указанный заголовок, необходимо, чтобы заголовки запросов соответствовали следующим критериям: &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Есть заголовок If-None-Match и есть заголовок If-Modified-Since;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Значение If-Modified-Since должно быть равно последнему значению Last-modified;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Значение If-None-Match должно быть равно значению E-tag.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;В описанных пунктах есть несколько несоответствий официальной спецификации:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;&lt;li&gt;В &lt;a href="https://tools.ietf.org/html/rfc7232#section-3.3"&gt;RFC 7232 (Секция 3-3)&lt;/a&gt; говорится, что получатель (сервер)  обязан игнорировать If-Modified-Since, если в запросе есть заголовок If-None-Match. &lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;В &lt;a href="https://tools.ietf.org/html/rfc2616##section-13.3.4"&gt;RFC 2616 (Секция 13.3.4)&lt;/a&gt; говорится, что If-Modified-Since не должен возвращать 304  Not-Modifed, если не все остальные заголовки валидны. &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Учитывая данные 2 пункта можем сделать вывод, что для корректной проверки If-Modified-Since заголовка нужно убедиться, что заголовок If-None-Match отсутствует или валиден, перед тем как проверять If-Modified-Since заголовок. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но самая большая проблема указана в пункте 3 “Значение If-None-Match должно быть равно значению E-tag”. Как уже выше говорилось, браузеры сохраняют метку, полученную из заголовка ответа Last-Modified и в будущем передают именно ее для проверки на сервер. Поисковые системы же передают дату последнего посещения, и в 99.99% случаев эта дата не будет совпадать с датой последнего изменения страницы. А это значит, что поисковый бот гарантировано не будет получать ответ “304 Not Modified” на все запросы к Drupal сайту. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Данная проблема присутствует как в 7 так и в 8 версии Drupal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы создали патчи  для 7-ой и 8-ой версии. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Drupal 7 - &lt;a href="https://www.drupal.org/project/drupal/issues/3055984#comment-13213469"&gt;https://www.drupal.org/project/drupal/issues/3055984#comment-13213469&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Drupal 8 - &lt;a href="https://www.drupal.org/project/drupal/issues/2259489#comment-13134143"&gt;https://www.drupal.org/project/drupal/issues/2259489#comment-13134143&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Приятным бонусом стало то, что в Drupal 8 применимо внедрение зависимостей (Dependency Injection). Это в свою очередь предоставляет возможность менять все, что пожелаете, с помощью переопределения классов сервисов. И это позволило нам создать небольшой модуль &lt;a href="https://www.drupal.org/project/lastmodified_since"&gt;&lt;strong&gt;Last Modified since header fix&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, который можно установить на ваш сайт до принятия патча разработчиками ядра Drupal 8. Модуль выполняет необходимые настройки и выдает корректные заголовки кеширования. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пользователям Drupal 7 придется использовать существующий патч на ядро. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нужно отметить, что некоторые серверы (хостинг) настроены так, что веб-сервер сам контролирует вышеуказанные заголовки и выдает их корректно. В этом случае проблему можно сразу и не заметить, но при переезде сайта на другой хост, она может “всплыть”. &lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;В данном контексте страница - это HTML файл страницы и все файлы, которые необходимы для отображения данной страницы, полученные с сервера.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      
      &lt;div class="field field--name-field-kategoria field--type-entity-reference field--label-hidden field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/prodvizenie-saitov" hreflang="ru"&gt;Продвижение сайтов&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/seo" hreflang="ru"&gt;SEO&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/drupal" hreflang="ru"&gt;Drupal&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/drupal-7" hreflang="ru"&gt;Drupal 7&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/drupal-8" hreflang="ru"&gt;Drupal 8&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;/div&gt;
  &lt;section&gt;&lt;div class="comment-form-wrapper"&gt;
      &lt;h2 class="block-form-title"&gt;Добавить комментарий&lt;/h2&gt;
      &lt;drupal-render-placeholder callback="comment.lazy_builders:renderForm" arguments="0=node&amp;1=266&amp;2=comment&amp;3=comment" token="8fEI7N9n01EddQ0Ug03YejZAPosvCE9slAcfuGxj-AI"&gt;&lt;/drupal-render-placeholder&gt;&lt;/div&gt; 
  
&lt;/section&gt;</description>
  <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 06:50:29 +0000</pubDate>
    <dc:creator>Геворг Мкртчян</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">266 at https://drupal-coder.ru</guid>
    </item>
<item>
  <title>Поисковая оптимизация. Трафик вырос в 2 раза!</title>
  <link>https://drupal-coder.ru/blog/poiskovaya-optimizaciya-trafik-vyros-v-2-raza</link>
  <description>
&lt;span&gt;Поисковая оптимизация. Трафик вырос в 2 раза!&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;&lt;a title="Просмотр профиля пользователя." href="https://drupal-coder.ru/user/43" lang="" about="https://drupal-coder.ru/user/43" typeof="schema:Person" property="schema:name" datatype="" xml:lang=""&gt;Дарья Бочкарёва&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;ср, 05/06/2020 - 10:05&lt;/span&gt;

            &lt;div class="field field--name-field-blog-img field--type-image field--label-hidden field--item"&gt;/sites/default/files/2020-05/search-engine-optimization-4111000_1920.jpg&lt;/div&gt;
      &lt;div id="field-language-display"&gt;&lt;div class="form-item js-form-item form-type-item js-form-type-item form-item- js-form-item- form-group"&gt;
      &lt;label class="control-label"&gt;Language&lt;/label&gt;
  
  
  Russian

  
  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
            &lt;div class="field field--name-body field--type-text-with-summary field--label-hidden field--item"&gt;&lt;p&gt;Владелец сайта по продаже и аренде оборудования для строительства и ремонта обратился к нам с жалобой на то, что его сайт плохо продвигается в поисковых системах и попросил определить причины, по которым это происходит. Изучив сайт и отчёты по SEO, мы согласились ему помочь, взяв проект на сопровождение и поддержку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сразу после заключения договора, сайт стал терять позиции. Заподозрив неладное, мы принялись тщательно изучать контент и обнаружили, что предыдущие специалисты по продвижению совершили грубейшую ошибку — из-за некачественных, «переоптимизированных» текстов, размещённых на сайте, он подвергся воздействию фильтра Яндекса «Баден-Баден», который понижает позиции страниц в поиске, если обнаруживаются тексты, «заспамленные» тематическими запросами. Необходимо было принимать срочные меры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заново пересобрали семантическое ядро — очистили его от нецелевых запросов и расширили актуальными целевыми ключами. Продолжая работу по глубокой оптимизации сайта, добавили на страницы блоки с важной по смыслу информацией — прайс-листы, портфолио, отзывы. Кардинально переписали почти весь текстовый контент, избавившись от «переоптимизированных» текстов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Полностью переработав контент, оптимизировали его структуру, добавив семантическую разметку и турбо-страницы, исправили технические ошибки и хорошо поработали с сервисами Яндекса.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В результате выполненных работ получили устойчивый рост позиций целевых страниц в поисковой выдаче. Удалось избавиться от фильтра «Баден-Баден», под который попал сайт из-за ошибки, допущенной предыдущими SEO-«оптимизаторами». К апрелю видимость сайта в поисковых системах возросла с 5% до 60%, а «поисковый» трафик увеличился больше, чем в два раза.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге сайт хорошо продвинулся в Топ-10, особенно в Яндексе. Некоторые группы запросов теперь полностью в ТОПе. Посещаемость из поиска выросла на 100%&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;Видимость сайта в поисковых системах выросла с 5% до 60% &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Видимость сайта в поисковых системах выросла с 5% практически до 50%" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/blog/seo1.png" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;На 13 апреля 2020 г. 65% фраз находятся в топ10 яндекса и 41% в Google &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="На 13-е апреля 2020 г. 65% фраз находятся в топ10 яндекса, и 41% в Google" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/blog/seo2.png" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;Посещаемость из поисковых систем выросла в 2 раза.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Посещаемость из поисковых систем выросла в 2 раза" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/blog/seo3.png" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;Сравнение трафика на сайт из поиска с остальными сайтами в тематике (строительство и ремонт) по данным Яндекс.Вебмастер.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Сравнение трафика на сайт из поиска с остальными сайтами в тематике (строительство и ремонт) по данным Яндекс.Вебмастер" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/blog/seo4.png" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дальнейшую работу нацелили на повышение конверсии на сайте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Немаловажная роль в SEO принадлежит и повышению скорости работы веб-сервера, на котором базируется сайт. О влиянии скорости загрузки страниц у пользователей на посещаемость и продвижение в поисковых системах можно прочитать &lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/nastroyka-keshirovaniya-dannykh-uskorenie-raboty-veb-sayta-v-30-raz"&gt;здесь&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Оценка оптимизации сайта" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/blog/seo5.png" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;
      
      &lt;div class="field field--name-field-kategoria field--type-entity-reference field--label-hidden field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/prodvizenie-saitov" hreflang="ru"&gt;Продвижение сайтов&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/seo" hreflang="ru"&gt;SEO&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;/div&gt;
  &lt;section&gt;&lt;div class="comment-form-wrapper"&gt;
      &lt;h2 class="block-form-title"&gt;Добавить комментарий&lt;/h2&gt;
      &lt;drupal-render-placeholder callback="comment.lazy_builders:renderForm" arguments="0=node&amp;1=255&amp;2=comment&amp;3=comment" token="IxqR4yEObcXWVeanN2YNsq36p-FxNfUBziJEkOQLIUU"&gt;&lt;/drupal-render-placeholder&gt;&lt;/div&gt; 
  
&lt;/section&gt;&lt;div class="field field--name-field-esche-po-teme field--type-entity-reference field--label-above"&gt;
    &lt;div class="field--label"&gt;Еще по теме&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/nastroyka-keshirovaniya-dannykh-apgreyd-servera-uskorenie-raboty-sayta-v-30-raz" hreflang="ru"&gt;Настройка кэширования данных. Апгрейд сервера. Ускорение работы сайта в 30 раз! &lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/kak-my-obuchaem-seo-i-delaem-poiskovuyu-optimizaciyu-dlya-drupal-saytov" hreflang="ru"&gt;Как мы обучаем SEO и делаем поисковую оптимизацию для Drupal-сайтов&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/moy-dostupnyy-vsem-sekretnyy-drupal-modul-dlya-uluchsheniya-seo-ustanovili-bolee-tysyachi-raz" hreflang="ru"&gt;Мой доступный всем секретный Drupal-модуль для улучшения SEO установили более тысячи раз&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/povysheniya-trafika-ne-predel-kak-my-uluchshali-sayt-klienta-posle-uspeshnoy-seo-optimizacii" hreflang="ru"&gt;Повышения трафика — не предел: как мы улучшали сайт клиента после успешной SEO-оптимизации&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/seo-prodvizhenie-internet-magazinov-na-drupal-sozdali-modul-kotoryy-prevraschaet-svoystva" hreflang="ru"&gt;SEO-продвижение интернет-магазинов на Drupal: создали модуль, который превращает свойства товаров в осмысленные заголовки&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Wed, 06 May 2020 10:05:47 +0000</pubDate>
    <dc:creator>Дарья Бочкарёва</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">255 at https://drupal-coder.ru</guid>
    <comments>https://drupal-coder.ru/blog/poiskovaya-optimizaciya-trafik-vyros-v-2-raza#comments</comments>
    </item>
<item>
  <title>Сайт на Drupal и сервис Яндекс.Коллекции</title>
  <link>https://drupal-coder.ru/blog/sayt-na-drupal-i-servis-yandekskollekcii</link>
  <description>
&lt;span&gt;Сайт на Drupal и сервис Яндекс.Коллекции&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;&lt;a title="Просмотр профиля пользователя." href="https://drupal-coder.ru/user/43" lang="" about="https://drupal-coder.ru/user/43" typeof="schema:Person" property="schema:name" datatype="" xml:lang=""&gt;Дарья Бочкарёва&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;

&lt;span&gt;ср, 05/06/2020 - 09:03&lt;/span&gt;

            &lt;div class="field field--name-field-blog-img field--type-image field--label-hidden field--item"&gt;/sites/default/files/2020-05/yk.png&lt;/div&gt;
      &lt;div id="field-language-display"&gt;&lt;div class="form-item js-form-item form-type-item js-form-type-item form-item- js-form-item- form-group"&gt;
      &lt;label class="control-label"&gt;Language&lt;/label&gt;
  
  
  Russian

  
  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
            &lt;div class="field field--name-body field--type-text-with-summary field--label-hidden field--item"&gt;&lt;h2&gt;Что такое Яндекс.Коллекции и зачем они нужны вашему бизнесу&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Яндекс продолжает внедрять новые рекламные площадки и сервисы, предназначенные для продвижения товаров и услуг. Помимо ставших уже привычными Яндекс.Маркет, Яндекс.Картинки и Яндекс.Видео, а также более новых: Яндекс.Дзен, Яндекс.Услуги и Яндекс.Кью, появились ещё &lt;b&gt;Яндекс.Коллекции&lt;/b&gt;. Присутствие компании в новом сервисе Яндекса будет естественным продолжением стратегии активного продвижения бизнеса в интернете.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://yandex.ru/support/collections/index.html"&gt;Яндекс.Коллекции&lt;/a&gt; — аналог международного Pinterest — сервис позволяет загружать, собирать в коллекции и делиться любыми картинками, ссылками и видео. На платформе можно создать аккаунт как для личного использования, так и официальный аккаунт бренда, который будет привязан к карточке организации из Яндекс.Справочника и отмечен уже привычным голубым кружочком с галочкой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Коллекции avel" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/blog/yk2.png" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;В выдаче коллекции могут занимать одно или несколько мест в ТОП10 поисковой выдачи...&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Пример коллекции в выдаче" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/blog/yk1.png" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;...либо отображаться справа от обычного контекста и органики.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Пример коллекции в выдаче" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/blog/yk3.png" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если на вашем сайте есть качественная графика, которую можно использовать в рекламных целях, то имеет смысл для привлечения клиентов использовать Яндекс.Коллекции, которые как нельзя лучше подходят для продвижения бизнеса, работающего в дизайне, моде, творчестве и красоте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Яндекс.Коллекции позволяют владельцам сайтов:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;получать дополнительный трафик;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;публиковать ссылки, что разнообразит ссылочный профиль сайта;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;использовать сервис как виртуальную витрину для повышения узнаваемости бренда;&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;собирать коллекции из примеров работ для демонстрации возможностей и уровня мастерства.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Автоматическая выгрузка материалов с сайта в Яндекс.Коллекции&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Создавать свои коллекции вручную, пользуясь инструкциями Яндекса, довольно просто.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но если на вашем сайте несколько сотен или даже тысяч изображений это будет слишком трудозатратно. Чтобы оптимизировать этот процесс можно загружать изображения автоматически, используя API.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для удобного использования сервиса сайтами на Drupal мы разработали модуль, позволяющий в автоматическом режиме загружать избранные изображения в Яндекс.Коллекции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При создании нового материала, если включена функция экспорта, автоматически будет создаваться новая коллекция. Ее можно будет создать на основе уже существующего материала, экспортируя в коллекцию содержащиеся в нём изображения. В дальнейшем, при его обновлении, будет обновляться и сама коллекция. При экспорте изображения в коллекцию к нему добавляется название, описание и ссылка на сайт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При удалении материала будет удалена и коллекция. Имеется возможность удалить коллекцию, не удаляя сам материал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Таким образом, с помощью, разработанного нашей компанией, функционала, вы получаете инструмент, управляющий сервисом Яндекс.Коллекции из интерфейса управления контентом вашего сайта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;Пример фото, выгруженного в сервис автоматически с сайта с помощью нашего функционала.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Пример коллекции в выдаче" src="https://drupal-coder.ru/sites/default/files/blog/yk4.png" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Данный функционал можно добавить к любому сайту на Drupal.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
      
      &lt;div class="field field--name-field-kategoria field--type-entity-reference field--label-hidden field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/seo" hreflang="ru"&gt;SEO&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/yandex" hreflang="ru"&gt;yandex&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;div class="field--item category-tag"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/prodvizenie-saitov" hreflang="ru"&gt;Продвижение сайтов&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;/div&gt;
  &lt;section&gt;&lt;h2 class="block-form-title"&gt;Комментарии&lt;/h2&gt;
    
  
  &lt;div class="comment-article view-mode-default ds-1col clearfix"&gt;

  

  
            &lt;div class="field field--name-comment-author field--type-ds field--label-hidden field--item"&gt;  Drupal developer
&lt;/div&gt;
      
            &lt;div class="field field--name-comment-post-date field--type-ds field--label-hidden field--item"&gt;среда, июня 24, 2020 - 14:18&lt;/div&gt;
      
            &lt;div property="schema:text" class="field field--name-comment-body field--type-text-long field--label-hidden field--item"&gt;&lt;p&gt;Опубликуйте пожалуйста ссылку на Drupal модуль, или контактную информацию - не совсем понятно решение в открытом доступе или платное&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
      &lt;drupal-render-placeholder callback="comment.lazy_builders:renderLinks" arguments="0=504&amp;1=default&amp;2=ru&amp;3=" token="DSMitZnO9ut9PRL2JRmOAtOqjBMhPHvt7PEUmCCyWQU"&gt;&lt;/drupal-render-placeholder&gt;&lt;/div&gt;


&lt;div class="indented"&gt;&lt;div class="comment-article view-mode-default ds-1col clearfix"&gt;

  

  
            &lt;div class="field field--name-comment-post-date field--type-ds field--label-hidden field--item"&gt;четверг, сентября 24, 2020 - 10:22&lt;/div&gt;
      
            &lt;div property="schema:text" class="field field--name-comment-body field--type-text-long field--label-hidden field--item"&gt;Это наша разработка, в модуль пока не оформили и не уверены, что будем, так как Яндекс изменил планы на развитие сервиса.
Можем внедрить на любой сайт на Друпале в рамках поддержки. Обращаться можно по телефону 8 800 222-26-73 или на почту info@drupal-coder.ru, &lt;/div&gt;
      &lt;drupal-render-placeholder callback="comment.lazy_builders:renderLinks" arguments="0=806&amp;1=default&amp;2=ru&amp;3=" token="mf_v7gTiJpwU5f9Ch_krpDAbpQ1ohAcoyclapLNNQLo"&gt;&lt;/drupal-render-placeholder&gt;&lt;/div&gt;

&lt;/div&gt;
 
      &lt;div class="comment-form-wrapper"&gt;
      &lt;h2 class="block-form-title"&gt;Добавить комментарий&lt;/h2&gt;
      &lt;drupal-render-placeholder callback="comment.lazy_builders:renderForm" arguments="0=node&amp;1=254&amp;2=comment&amp;3=comment" token="vS6wrkiYUZi_3cxEk7_U0cb_SIRe6-vstzSNE6jmnfQ"&gt;&lt;/drupal-render-placeholder&gt;&lt;/div&gt; 
  
&lt;/section&gt;&lt;div class="field field--name-field-esche-po-teme field--type-entity-reference field--label-above"&gt;
    &lt;div class="field--label"&gt;Еще по теме&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--items"&gt;
              &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/vygruzka-yml-dlya-yandeksmarketa" hreflang="ru"&gt;Выгрузка yml для Яндекс.Маркета&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/podnimaem-ctr-c-089-do-292-v-yandeksdirekt-i-s-118-do-52-v-googleads" hreflang="ru"&gt;Поднимаем CTR c 0,89% до 2,92% в Яндекс.Директ и с 1,18% до 5,2% в Google.Ads&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="field--item"&gt;&lt;a href="https://drupal-coder.ru/blog/ispolzovanie-otchetov-ecommerce-v-yandeksmetrike" hreflang="ru"&gt;Использование отчетов Ecommerce в Яндекс.Метрике &lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
              &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
</description>
  <pubDate>Wed, 06 May 2020 09:03:07 +0000</pubDate>
    <dc:creator>Дарья Бочкарёва</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">254 at https://drupal-coder.ru</guid>
    </item>

  </channel>
</rss>
